貓糧資料庫 (9)

1001咗，開個新post繼續討論交流

//Copy from 肥美絲@貓糧資料庫（7）//

乾糧罐頭生肉都有，如果有新出牌子無加到請講低

想請問下肥美絲生肉同埋凍乾肉可唔可以一齊餵
唔該你

怪獸部落乾糧得唔得

可唔可以加好味小姐嘅罐頭資料入去

我見1001咗先開post，可能要其他巴絲加

生肉糧，好多人都推薦呀，但價錢貴

個隻係鮮肉乾糧黎
唔係凍乾個隻

怪獸部落果隻鮮肉煲好似幾好幾方便
有無巴打買過？
六七蚊一罐
好似幾方便

有無香口凍乾推介

睇佢成份得肉同湯
如果無錯，會好過有米/jelly嗰D罐
但留意返佢都係副食罐黎，唔可以淨係食佢

TWD980得800g
好似仲貴過餵生肉糧

最近轉左呢隻糧
我隻仔好似有啲便秘

我之前訂罐買左一包試
屋企3隻貓都中意食 但食哂無再買
因為我溝返餵開既乾糧所以唔知有冇便秘
都考慮緊仲買唔買黎溝下我餵開nutrience subzero乾糧

台灣呢隻貓侍好似唔錯 幾平
又無人工膠
想問有無ching試過？

想知zeal pet milk好唔好🙏🏻thanks

新手準備領養兩隻唐貓 兩個幾月大乾糧揀邊隻好

睇下你點解想買，因為貓唔飲水？
有買怪獸部落既野所以送過比我
就算係魚味貓貓都唔太鐘意食
湯真係好多 肉就切粒或者切絲
口感偏硬
我自己唔會比錢買

我隻貓2 歲，食開生肉，K9 脱水糧，間唔時有canagan罐做茶點，想問下貓貓屙蛋白尿係咪正常？會唔會係吸收蛋白質過多而排出？

罐罐都要加貓薄荷 得唔得嫁

幼貓宜家4個月大
乾: 怪獸部落鮮肉糧
濕: 怪獸部落主食罐

我罐罐每次4分1, 再加水溝
試過幾種水量 貓貓都係飲哂D水 淨返D肉碎痴係底
之後我再溝 佢又再飲
我想問係咪正常 定係我D碗有問題 宜家係緊平底既碗

另外有冇咩牌子既乾濕糧推介?

平讓汪喵罐 少量aatu instinct little big paw
另外仲有汪喵 自然食鮮食包 毛肉毛求急凍鮮食包
主子腸胃唔好幫佢轉左生肉後好返好多
有意tg

請問乾糧溝濕糧餵好唔好？
諗住一罐分兩餐食
乾糧份量要減幾多？

想餵wellness core + 怪獸部落鮮肉煲副食罐

俾主子補水ok
不過主子見到雞肉雞丁聞一聞就推碗，只食魚 鰹魚 or 鮪魚
我通常一罐分2餐，夜晚果餐就算係魚有時都會推碗

但dr wish同bistro就一定食到lamlam脷

我隻貓都食緊
屙少咗屎

今日去買貓糧見到有隻新brand Valens, 成份睇落幾好咁，會唔會加埋落去

乾濕唔好一齊餵，貓對乾同濕糧消化時間唔同，可以早晚餵一濕一乾咁，叫做半濕食

咁我分返開乾糧同食罐餵
唔該哂

睇下個excel表，有好多資訊或者爬下文

主子而家3個月 有食乾同濕
一罐罐頭可以食到兩餐 想問下罐頭係咪可以日日轉唔同口味同牌子一日食雞，一日食鴨，一日食鹿 仲有其他味（冇魚）會唔會驚太雜？
食緊嘅牌子有 汪喵 thrive canagan instinct little big paw

可以日日轉
佢哋係應該要有多元嘅肉類可以食
唔好一餐入邊有太多唔同嘅肉就得
不過Canagan個代理之前單野
你爬下文諗諗佢啦

有爬到啊
不過冇乜講怪獸部落
個execl表真係超詳細

聽講長時間食某種肉會敏感
但屋企好多雞肉底既罐
唯有2.3日夾罐魚魚比佢地食
魚係咪最好唔好吞拿魚 thrive隻ocean fish得唔得
發覺唔多牌子有出鹿呀牛個d罐 宜家訂緊汪喵

好貴

佢肯飲水都幾好呀
你試下開頭唔加水等佢食
食到尾再飲水 咁就good

呢隻糧成份其實好似幾好 做咩想轉

呑拿魚係毒品
太濃味太香
好容易食完唔食其他罐
長期食營養又唔夠
除非隻貓挑食到傻 否則都唔建議畀

我都覺唔臭
隻糧本來好香 人食都覺得好食
想問下你大便次數幾耐一次
我發現佢依家1 2日先有一次
不過聽人講話 食得多肉 吸收好啲
大便都會少啲又無咁臭
不過有時又好驚佢便秘

有冇人好獸醫推介，九龍區，隻衰嘢好似R損咗自己隻眼

咁仲有其他平啲嘅靚糧 但我暫時都幾睇好怪獸

冇咩比過吞拿魚 都知重口味
不過想知沙甸魚呀鱈魚個類會唔會好d
定都係算重口？

我都係貪佢成份好 但見佢次次加兩轉水都食淨哂d肉碎 驚佢唔夠營養

寵心試左full booking

我有得閒比鱈魚雞罐頭
聞到好大陣魚味
隻貓勁鍾意食
嗰個牌子都話係最好賣嘅味道
不過我就真係唔會成日比
隔一排先俾一罐
驚佢食到嘴刁

我最近都想轉晒做汪貓
雖然比較貴, 但最緊要貓貓健康

1. 我見d主食罐有好多味
係咪應該比貓貓食死一兩隻?
定餐餐唔同都ok?

2. 汪貓凍生肉, 主食罐, 乾糧邊隻好
定應該一餐乾一餐濕咁?

3. 有隻貓b 4個月到
食得汪貓成貓糧未?

謝謝

唔好食死一兩款
佢哋需要唔同既肉類
而且冇咁易食厭

凍乾>罐>>>>>>>>>>>>乾糧
負擔到既話食全濕糧就最好

唔洗執著成貓定幼貓糧
成份好就食得
汪喵罐係肉醬黎
貓b都食到

好
等我買多d 汪貓比佢地試下先

我想問衰女口臭諗住用椰子油幫佢 係iherb睇唔知要膏狀定液態好d 有無巴絲有用開

汪貓隻凍乾生肉好似幾好
唔洗雪
就咁溝水就ok
但啲主子好似溝左水唔肯食

本來椰子油熱就會變液體冬天就會變返膏狀
如果夏天都係膏狀或者冬天都係要液態
咁就可能加工左 唔係天然
最好都係 virgin 無精製加工過

想問如果3.7kg貓想三餐入面其中一餐係k9凍乾/汪喵凍乾 大概個一餐要俾幾多gram先夠？
我見佢k9個到就話2.5至5kg 要餵一日29-50gram 如果係咁我將呢個數字除返三咁餵得唔得？

好 咁我留意下先 唔該曬巴打

你睇返個excel
有個表教你計返貓貓每日需要既卡路里
再計返食幾多先夠

我屋企果隻貓5個月大，但我唔係好敢比成貓罐佢，唔係驚佢食唔到，但驚營養冇咁好但真係好想試下比成貓罐佢，有多好多味，最近入手左48罐汪喵營養罐，唔買其他味既罐比佢實會厭

我隻b以前都好鐘意汪喵營養罐
揀返啲靚嘅主食罐就唔驚唔夠營養
貓b食啲脂肪多少少既罐岩佢地發育
唔好揀肉絲罐
K9就幾唔錯
再唔係咪營養罐同埋成貓罐卡啦卡啦咁食

又得喎比過一次instinct牛佢好鐘意。k9都比過，但係係生肉尼⋯佢條腸未適應到

凍乾係咪真係咁快會食厭
衰女食左半包就開始絕食

K9係熟肉，只係佢改名改得衰

係咩我上網睇講係生肉既，因為我隻貓食完兩日之後嘔，所以我唔敢再比

佢個名係鮮燉生肉，其實有燉都無理由係生

你係咪講一包包個啲凍乾

唔係啊！講罐頭

想問大家 有冇人試過轉新糧貓貓腸胃敏感屙爛屎
維持咗幾耐？
淨係比過兩餐新糧佢食 一見屙爛即刻停咗
餵返原本食緊嗰隻罐頭 過咗幾日都仲keep住屙爛

請問canagan代理單嘢係咩事
或者邊到可以睇得返 thank you
前幾日仲啱啱買咗啲同埋一包新乾糧
咁啱試過2餐新糧屙爛 食返canagan幾日都仲屙緊爛
唔係隻糧有咩事掛

原告變被告被逼道歉個單
你舊糧係乜新糧又係乜？

舊糧都係canagan tuna罐頭
試過買thrive tuna隔住嚟食
不過佢唔係好鍾意 所以買返canagan
新糧買咗Dr.Elsey's三文魚乾糧
諗住以後轉一餐濕一餐乾咁

之前冇食乾糧？
乾糧成份複雜啲
有機會腸道唔適應

之前有食開呀 不過冇食好耐
前幾日包新糧淨係比過2餐佢 即刻停咗
淨係食返罐頭幾日都仲係屙爛
但腸道唔適應期咁耐係咪正常？

腸要慢慢調理
試吓比益生菌佢食下

好 thank you

想問下咁多位高手
我隻貓食開orijen
想轉canagan senior好唔好?
有追po但唔見有人提canagan senior

貓極挑食 淨係食魚罐
衰到寧願餓20粒鐘都唔肯食其他肉罐 點搞

我都諗住買98%鮮肉主食糧
同埋佢地個煮食罐

兩隻貓貓4個月大 啱啱hills幼貓糧轉thrive 雞糧 因為hills建議餵嘅份量都幾多 但係thrive 一日建議餵40g一隻貓 (都幾小下)我分開兩餐餵 不過佢地應該唔夠食 係咁喵扭要食野我唔忍心餵多少少比佢地 即刻清曬兜糧
想問下我係咪要加多份量？如果係嘅話最多加幾多到

幼貓 乾糧我會放題畀
或者每日比多幾餐罐罐
幼貓發育緊唔怕肥

貓b最好一日餵3-4餐
而且發緊育需要既食物係成貓既2-3倍
包裝既建議份量未必係for貓b
你可以睇返excel計返佢地需要既卡路里
再計返比幾多份量
最好就餵下濕糧
飽腹感會多啲 又可以補水

想問 貓 (4歲) 食全濕糧 (主食罐 5.5oz) 會唔會有不良影響?
定一定要鍡d 乾糧? thanks

濕>>>>>>>>乾
全濕可以唔洗比乾
不過要注意下牙齒清潔
得閒同佢刷下牙

有野想幫朋友請教一下巴絲們

佢隻貓今年4歲，上年開始因為尿道炎同埋腸胃本身唔好，睇左好多次醫生照哂都話係壓力問題引起自發性尿道炎，又無尿石/腎石。

但醫生就要佢隻貓食RC S/O MC 同埋食Cystophan 食一世，而且一定要佢每半年驗一次尿先肯繼續開 Cystoptan 俾我朋友，雖然跟醫生方法做就無再屙血尿，而且隻貓呢半年情況係穩定既。但係朋友覺得醫生成日都屈佢驗好多野，又逼佢買啲隻貓唔食既處方罐頭，加上個醫生係藍絲，所以想搵其他更好既獸醫/方法比隻貓。

依家朋友就想轉食呢隻台灣汪喵星球 Urinary Health Support supplement 取代Cystophan

同埋想轉Grandma Maes Grain Free Weight Control/Hairball Recipe取代RC S/O MC
標籤就寫係Uristic Formula，唔知得唔得，因為朋友唔想再餵RC垃圾糧，咁樣有無得諗？

食開既RC糧

想轉呢隻

食開呢隻supplement

想轉呢隻

隻貓仔半個月前做左絕育 頭幾日都好好胃口好正常
第四日左右開始超無胃口 平時中意食既罐/零食都唔想食 會彈開
轉左凍乾比佢好啲啲 但都要氹一陣先肯食
佢便便兩三日一次 正常既 有諗過關換毛事 都有比排毛粉佢
精神都正常 平時咁玩 係成日行黎行去大嗌
持續左兩星期 拆線果陣同醫生講佢又無乜野 覺得可能係頭套搞到佢唔開心
而家拆完都係咁係咪應該再約醫生

佢以前係超為食超大食

想問下
貓BB依家3個月
一直餵開乾糧加鮮食（蒸雞胸拆絲）
比佢食
依家想等佢大d
開始餵幼貓罐頭比佢
想問下同一個牌子
Eg.怪獸部落
我買唔同味道比佢食
怕唔怕？
長餵同一隻又驚佢挑食
間中轉味道會唔會肚屙？
另外想問下怪獸部落既營養粉好唔好？
依家餵緊膏狀離胺酸，有魚油味佢唔太鍾意食
見怪獸部落果隻牛離Q有晒三隻營養好似幾好
加上粉狀撈落乾糧比主子食應該易d昆到佢食

最後鮮食黎講，急凍蝦仁佢地食唔食得？

唔怕
食多啲唔同肉仲好
濕糧冇轉糧問題
直接轉就得
離胺酸冇乜用
直接食牛璜酸同乳鐵蛋白好過
蝦高磷
食得太多出事
Btw鮮食冇加營養粉只可當零食 唔可以當正餐

岩岩養左隻2個月大既貓貓
有無邊隻幼貓乾糧推介？ 好多款 睇完都簡唔到
兒家食緊hills 但聽人講成份好似唔太好

有冇乳鐵蛋白牌子推介？

我見汪喵有

我用緊汪喵隻抵抗力粉
有乳鐵蛋白仲有埋黑酵母

Thank you

新手想問下呢兩隻糧乜評價

最後補張主子圖

屋企兩隻貓肯食濕糧但極挑食 除咗魚罐其他試都唔肯試
搞到啲汪喵罐都送曬比人了 無隻味肯食
最後依家肯食曬嘅係Canagan吞拿魚罐 但我又唔想佢地淨係食魚罐 聽講對健康唔好同埋只會愈黎愈挑
但試過同牌子其他味（雞肉/鴨）完全唔肯食 聞兩聞就走

尋晚試過磨碎咗條零食魚 灑喺面佢地先肯試兩啖 然後飲咗啲汁剩曬啲雞肉

呢幾日淨係朝早餵啲thrive糧 等佢地夜晚肚餓逼住食
但依然未成功寧願餓到朝早係咁喵我要食糧

到底有咩好方法可以令佢地唔再挑食

我隻衰貓都淨係鍾意食魚,好困擾。
仲要唔係隻隻魚味都肯食, thrive ocean fish佢一啖都唔肯食,淨係食吞拿魚
有冇邊隻罐罐D推薦

佢本身鍾唔鍾意食嗰啲唧唧肉醬
會唔會試下撈ciao肉醬 有款係一大枝牙膏裝
可以自己控制吱幾多
氹佢食之後就慢慢逐d減少肉醬份量

今晚試下

我主人之前只係肯食WERUVA的濕包, 同牌子的罐同好味小姐罐都食一半就不食, 試埋加零食都係咁, 寧可絕食都不肯食, 瘦到個屎忽凹晒
昨日見d濕包存貨開始見底, 把心一橫買包凍乾俾佢試, 溝完水上枱瞬間食晒, 仲要追住扭添飯
現在返工時間就咁放碗凍乾起度俾佢食, 買了包怪獸部落鮮肉乾糧等到貨

啱啱睇完外國關於”Tuna Junkies”嘅post
見有唔少人suggest 喺其他肉上面淋tuna water
今晚試下買包吞拿魚湯包溝稀少少倒落去試下先

汪喵罐主子一啖都唔食
已經係揀佢話最受歡迎嗰款

我嗰隻都係
想問你食乾糧嗰一星期係屙返正常？
我係比返乾糧即刻屙返正常
明明之前一直食開濕糧

買了銀養罐, 聞兩下就轉身走

佢試過毒品就唔會返轉頭

有冇辦法局肥主子又唔會挑食

我自己聞覺得佢隻隻個味差唔多咁
我隻貓都有少少食厭左 開始食唔曬
平時明明都有夾雜其他牌子罐比佢

求教咁多位 呢三款糧邊隻最好？感激

想問下有無試過好味小姐隻鮮食營養粉？

主子好鍾意食鮮雞肉
加營養粉比佢當夜晚既主食得唔得？

想整鮮食俾佢地食，有無邊隻營養粉推介

主子食了幾日喵汪凍乾就開始厭, 腎貓的口味好難捉摸

我都睇緊
上網見好味小姐有隻綜合營養粉
唔知好唔好
想蒸雞肉之後加營養粉比主子食

用左一段時間
個人覺得隻粉個味有啲臭
我隻貓都唔係好鐘意
要勁落埋隻鮮食調味粉先肯食
有fd都話落咗隻粉之後佢隻貓少少都唔肯食
唔會再買
自己買supplement加落去算

我買左怪獸部落果兩隻
排毛益生
同牛離Q

呢啲係額外既supplement
如果係加落鮮食當正餐就要買埋維他命,魚油,鈣粉etc

我有買呀我隻貓都幾鍾意，都係蒸雞柳跟住加落去俾佢食。

仆街貓好臭串 又唔諗下以前係街流浪野都無得食
而家肥肥白白好食好住竟然揀飲擇食 仆街 佢而家剩係肯食NUTRIENCE subzero個款貓糧

想問一問 proplan 嘅濕糧好唔好？
貓貓食厭左肉絲
鍾意左醬煮嘅糧

想問如果蒸魚俾貓食，可以揀邊啲魚？

魚有重金屬問題
可免則免啦

想問下wellness 黃色同紫色幼貓糧嘅分別係咩
我上網睇過下成份又好似冇咩分別

我隻貓唔鍾意食雞，唔係既話我都想整雞肉俾佢食

試下其他肉類
我隻貓都唔鐘意食雞 鐘意食牛

食家

食窮你未

我唔食都要比佢食

牛肉你買咩牛肉
切片定免治
生定蒸
我淨係識買雞胸
同埋開鮮肉煲比隻貓食

買過牛柳粒 西冷
平時自己食貴啲既都會分少少比佢食
牛肥過雞 所以有幾瘦就揀幾瘦
切做一粒粒 訓練下佢咬野
落少少橄欖油炒熟比佢食
有時落埋蛋變滑蛋牛肉
隻衰仔勁鐘意

想幫隻貓由全乾乾轉做半濕食
但佢見到罐罐就走最多食幾啖
想請教下有無咩方法可以成功轉食

你貓貓食唔食鯖魚味
我隻貓食食下唔中意

有興趣 點賣？ 而家隻貓淨係食過雞同魚 想比佢試下其他肉

買左未試過
隻幼貓thrive罐先食得一半

Btw上網搵過搵唔到一罐thrive幼貓罐有幾多卡路里

有冇奴才係餵緊bb貓食生肉？
佢依家差唔多1kg 重 食緊primal 急凍/凍乾 4餐 每餐一粒半
佢餐餐都差唔多清碟 會唔會食得太多？
見佢冇嘔冇唔舒服食得屙得

反而我隻貓b驚佢食唔夠
正常至少要食50g 糧
佢平時食得30-35g
加30g罐頭

我隻大食妹成日都好似食唔飽咁
之前餵罐佢都會成日食淨半兜唔食或者淨係食兩啖唔食
轉左生肉之後餐餐清碟

BB發緊育係會食好多嘢
同埋冇咁易食肥
比佢食多啲都唔怕
唔好俾佢食到個肚仔漲晒就得
絕左育之後就要注意下卡路里攝取量

依家幫貓貓轉左生肉糧
但係屋企仲有啲罐頭未用晒，可唔可以一餐12點食係生肉，6點食係罐頭？

長遠來講佢哋仲需唔需要食罐頭呢如果俾生肉糧

而家出門口返工就俾一殼ziwipeak 我見人哋話成貓一日淨係食一殼 但我收工返到嚟佢已經食晒 咁我仲加唔加俾佢食好

唔該哂

肚仔漲哂係咪摸落會feel到硬硬地？

即係本身個線條應該係好soomth既一條貓
但係個肚仔位度脹哂
好似塞左個波落去咁

試下汪喵挑嘴罐？

想問有冇減肥糧介紹
見個表整得好好 但好似冇減肥糧? TY

CTRIL+F 搵體重 搵到19個
但有冇話邊個牌子好D? 幫幫手

"Nature's Variety Instinct Raw Boost 健康體重 無穀 雞肉 全貓糧 2019"
"Blue Buffalo BLUE Natural Veterinary Diet 體重控制／泌尿系統 處方糧"
呢兩隻好似唔錯?

主子差唔多8個月大 食緊royal clain bb糧
但係條撚屌開始唔食呢隻
請問有無推介

想問下一個月多d 嘅唐貓b 使唔使食貓糧，定係買奶粉比佢就得，同埋有無推介

但係比我嗰個姨姨話佢斷咗奶啦，咁其實係咪喂乾糧浸奶比佢都ok

問下比貓你果位
斷左奶之後餵過咩野比佢食
之前食過糧就ok
可以買幼貓糧比佢食

準備接3-4個月大貓貓返屋企
買左汪喵啲罐罐希望佢地鍾意食啦

唔好買咁多 好快厭

點解咁快厭架 唔同味都買少少俾佢地試

係成個牌子都唔食 怪獸部落都係
佢隻隻味嘅罐開咗聞落都係同一陣味

想問有冇貓罐頭介紹，本身用開thrive，好似甩毛多咗就想轉其他試下

咁你啲貓而家食邊隻牌子多

因為我想主要俾佢地食罐
係返工出門口先擺啲乾糧係到俾佢地
有冇邊隻推介 我都係照個excel去揀

有無巴打有呢個情況出情過
隻幼貓大概三個月
佢食罐頭主要都係用脷奶d肉絲上黎食
（好少用牙咬上黎食）
但我覺得佢係因為咁
佢食得好慢
同奶到d水乾晒
淨低果d食極都食唔到
會唔會轉肉糊既罐頭會好d?

跟肥絲推介
我主要餵K9 Aatu instinct
同埋carny減吓成本

想請問下其實係咪大部份主食罐都係全貓岩食 唔一定要買幼貓罐？
因為我見市面好多幼貓罐得吞拿魚好驚佢食到唔食其他依家已經唔肯食乾糧
貓b 個半月大左右

用匙羹刮起底上黎個啲俾佢食

Thrive幼貓係雞

thanks
貓b罐勁缺貨
thrive賣晒 依家買左wellness 幼貓肉醬試住先

係
糧同罐靚少少既牌子一出就賣晒
Thrive wellness轉眼就賣晒

汪喵易厭，但我果隻次次開始厭我就換其他牌子俾佢食幾日
然後再換返佢就又ok

發覺隻異短BB
依家三個月大
佢都係食肉絲罐奶得好辛苦
奶到乾晒都食唔到
想問下有無肉泥主食罐適合幼貓食

Instinct同carny都有幼貓罐
不過唔係食幼貓罐都得其實

我買左wellness complete health 幼貓肉醬罐
易食過之前有肉絲個款
不過有少少乾 無肉絲罐咁多汁 加左少少水撈落去
另外都有買到instinct 幼貓罐 但呢隻好似就唔係肉醬 未開

我隻貓都好唔中意食汪喵
又餵又氹先肯食

Wellness 果隻即係core 果款？

我個隻唔係core款 佢寫係complete health

我都唔知有咩分別

我果隻又係
尋日鬼死咁好胃口
食晒成罐thrive
今朝尾段既屎軟便
整到d毛hi晒屎

我問過啲fd 都話食得太雜
我比返乾糧佢算
大啲先比罐

你餵開咩乾糧？
罐罐蛋白質含量應該高啲
可能腸胃唔適應
比益生菌佢食吓
腸胃適應下應該就冇事

我隻貓仔 之前食rc, 接左返嚟就喂merrick, 除左第一晚，呢幾日都軟便。 係咪要買返rc 俾佢腸胃適應先

乾糧成份比較複雜
唔可以直接轉
要慢慢溝糧
如果唔係腸胃唔適應就會軟便
RC係垃圾 merrick碳水都偏高
可以揀返隻好啲嘅乾糧
餵下益生菌幫佢養返靚條腸就好快便便靚靚

Hills呀 睇咗醫生 屙埋血
好驚

屙埋血可能就唔關糧事

可能係有蟲，我個隻之前都係咁，睇左醫生食左幾日杜蟲藥之後就無事
有次比我親眼目擊佢屙屎屙埋識郁既蟲出黎

我隻三個月英短接番黎之前都係RC 但我唔想哂錢買隻垃圾黎溝 狠下心腸直接轉自己個隻但佢又冇話唔適應 冇爛屎

睇

貓貓4個月大 食完哩轉Thrive乾糧 想轉Dr Elseys 有冇人食開Dr Elseys可以分享下好唔好

過來人分享 一定要跟份量食 特別係高蛋白質糧

精神好 肯玩既話都唔駛太驚

咁咪好 煩少好多野
隻隻貓體質唔同
有啲係粗生啲

係 我都覺得好好彩 不過黎緊食哂包乾糧都諗住轉生肉糧了

有冇人餵開生肉糧

我都係
RC糧真係
我依家買左wellness core諗住打埋第二針就同佢轉糧

早排買左wellness 幼罐
隻衰野聞兩下就行開左
開返thrive比佢食
就即刻狗衝

點解你地咁快喂罐， 唔驚食得罐多之後唔食乾糧咩
我諗住喂多啲鮮食同乾糧，之後先主力喂罐

乾糧差過罐喎

貓自己唔會飲咁多水，個建議分量點做到

有得選都不想佢食乾糧, 水份差罐好多

用針筒餵水

會唔會整左入氣管？

我隻貓好鍾意飲水

餵靚主食罐咪唔會
成份好過乾糧好多
食魚底重口味零食罐就會食到揀飲擇食

我係溝水落罐頭度 分三餐喂 每餐30g肉 15g水

我隻個水機泵壞了就唔肯飲, 齋望然後喵你

我嗰隻用碗裝都飲

我嗰隻飲我嗰杯

有冇巴絲餵緊怪獸部落既貓乾糧？想知評價

屋企隻貓b 好痴線， 就嚟拆開我房度門

餵開Orijen
睇完個表都唔係好明
其實隻糧得唔得

I suggest the book "Cats" to you. Feel free to read it at your leisure. It's a fascinating guide to cats written by Tiera Skovbye, Zooey Lipa, Dua Deschanel, Eleanor Gordon-Levitt, Eleanor Lipa, Tito Deschanel, Joseph Aguilera, Christina Dion, Seven-Eleven and the property developer.

我識嗰個義工， 喂rc 糧超市罐罐，幾隻貓十幾歲都好健康

我隻英短都食緊 d人話蛋白質高 同埋有d油 食完d屎會臭同埋好肥
預備幫佢轉Thrive雞肉 唔知會唔會好d
有冇人可以解答我

Thrive 雞 個表好似都唔低 我記得

想問就咁食主食罐頭係咪足夠？
我篩走晒excel個啲紅字罐頭 淨係揀剩低個啲係咪冇問題架啦？

食開汪喵罐同supplements
心思思想轉幾款怪獸部落supplements
汪喵益生菌要NT$650 怪獸NT$260
係咪無乜所謂 可以隨便轉？

我果時都係呢個原因買
牛離Q同排毛益生

汪喵隻隻都獨立一樽
隻貓食粉多過食糧
牛離Q又好似幾正

汪喵我個兩隻食幾啖就唔要

罐定supplements啊？

魚油個隻都抵好多

罐啊 都睇好多人話唔食/好快厭

想知有無貓係唔食汪喵但食怪獸
我隻貓唔中意汪喵罐 唔知試唔試怪獸好
好似2間差唔多咁

我睇人話呢兩間野差唔多 所以我係你就唔會試

有成大袋royal canin sterilized 貓糧，有冇人要？
最近發現腎虧，要轉糧

想問下bb貓有無話主食食雞好定魚好?

1歲以下貓b食唔食得凍乾生肉糧?

緊係食得
我隻3個月港女都係食緊全生肉糧

咁係咪要傳個月杜蟲?

咁大鑊要入廠?
不過我有隻都試過腸炎, 大便有血
都係食益生菌同白汋雞肉好番

係咪要雪櫃夠凍先keep到全生肉糧

睇你點睇
有啲擔心嘅就會每個月幫貓貓杜蟲
我自己就覺得杜蟲藥都係毒藥 食得多其實都唔好
睇屎做人 佢屎靚都唔洗特別比佢食
可以去fb入生肉group 入面都好多資訊for新手想試生肉糧

我係買商業生肉 都係放普通雪櫃冰格

咁細個都岩既
希望無事

離題
想問下滴完頸，過幾耐之後先可以食杜蟲藥

而家想幫貓貓轉糧
N&D 雞肉 石榴
Thrive 雞肉
Nature‘s Variety 雞肉
邊個會好d
因為聽講 Thrive太多灰質 NV又有Vit K
好苦惱

Dr Elseys
Wysong

想問下Happy Cat呢個牌子有冇人知係點？ 係好定唔好
領養果陣見到已經食緊呢款 所以7年黎都繼續食緊

怕 Dr Elseys太高蛋白質 我隻嘢唔係好郁

想問essence 貓糧評價係點

隻貓貓之前唔食雞肉味，拎左d 魚同紅肉味，佢地就食得多左好多。

想問下依隻糧好唔好？

我兩隻貓好鍾意汪喵挑嘴罐
其他就麻麻

我仲尋覓緊佢地鍾意食咩 成日開完食少少又唔食

有冇試過灑啲零食碎係面？
屋企隻老貓好易食厭 但加咗零食又ok

我間唔中都會灑啲零食碎係面
同埋佢地就算鍾意一隻罐 日日食一樣好快就厭
所以我都盡量一日三餐唔同罐 咁佢地食極都唔厭

我個兩隻三個月bb黎
零食都唔係一定食
不過琴日開過罐cherie 吞拿魚就食唔停 可惜係副食罐做啊媽既真係好驚佢地餓親

我隻好鐘意食雞肉
同埋仲平過 乾糧
但成日喂會唔會有問題

唔夠營養

我隻貓b 成日偷食大貓啲乾糧

就咁喂Ziwipeak定係溝下其他乾糧會好d？

你喂雞肉乾定蒸雞肉？
如果你想喂鮮食要另外加營養粉喎

水煮既
都係當零食比佢算

有無人主子食緊stella 凍乾生肉糧?
包野係唔係要放雪櫃架?

凍乾唔洗放雪櫃

開左包裝都唔使?

唔洗不過有開封期

我隻貓成日痾便便都好軟有時會帶血絲
睇完醫生話係食物敏感
然後我轉咗糧佢啲便便都係軟身唔太靚
有冇糧對腸胃較好

而咖食緊Stella 嘅雞肉火雞鹿糧

轉食生肉

生肉糧嘅話呢？
有冇其他意見一隻買生肉進口有啲貴

或者試下凍乾生食？

加多句 可能係轉左糧未適應
如果唔想麻煩又轉糧 試下比貓貓食益生菌
睇下會唔會好啲

有餵啲肉泥有益生菌嗰啲俾佢食
佢好精神又成日想食嘢
就係便便唔靚
凍乾糧都有諗過 雖然都貴

肉泥有益生菌個啲 即係唧唧零食個隻？
凍乾同罐罐價錢差不多架炸

咩牌子？
日本牌子嗰啲就算啦 冇乜用
係iherb買返啲真嘅supplement好啲
不過如果係獸醫話佢食物敏感
咁就要搵返佢係對乜嘢肉類敏感

乾糧始終成份麻麻
最好食返好啲嘅主食罐凍乾生肉
汪喵嘅凍乾性價比都算高
或者你可以join返啲生肉group研究吓
自己訂凍肉返嚟會平過食罐同凍乾

係啊
嗰啲冇乜用？

個啲真係算啦
買翻iherb/汪喵/怪獸個啲益生菌溝糧食啦

我嗰隻鍾意食怪獸多啲

岩岩接左隻貓仔返黎2日 依2日都柯爛屎
食緊生肉 (係breeder度都有食)
有比益生菌 想請教係轉換環境緊張 定生肉問題

可能係腸胃未適應 食多幾日再睇下點

食厭左 汪喵 同instinct
得返dr elsey既牛肉罐仲肯食 之後唔知點算

隻衰貓成日偷食大貓啲糧（2隻貓唔同糧）， 啲屎都出奇地靚

屋企兩隻衰貓唔肯食wellness core幼貓
最近見到款inception話無穀+70%肉類
去買寵物用品嘅時候間舖頭送左試食裝
睇成份好似唔差
想問下食唔食得過？

我個隻痾爛屎啊

你講罐定糧？
糧可以試下 lily’s kitchen / nulo

長條形 又硬硬地身 仲要冇乜臭味， 鏟起上嚟個感覺好正

唔知佢地幾時先可以痾靚屎

貓貓成十四歲
食左醫生糧都有成十年（四五歲時做過手術，腎石）
Hills Prescription Diet C/D泌尿道護理

老貓真係唔敢轉糧，但想買D罐罐比佢補充下
請問有乜罐罐岩呢？(擔心泌尿問題)

隻幼貓3個月
每日比wellness core既乾糧 + thrive既雞肉罐
但佢連半罐罐頭都食唔到 好驚佢唔夠營養

其實為左佢真係轉糧啦
可以試鮮食包 水份夠 成份天然

驚唔夠營養就買幼貓奶粉溝糧
不過一餐半罐40g都算正常食量 如果你一日喂到三餐

我隻貓到宜家都唔食罐頭
買過唔同牌子都狗也不屌 當屎咁撥埋一邊

我兒家比每日比40g長糧 夜晚就食加一餐thrive 半罐左右
其實夠唔夠 成日驚佢餓

幼貓最好少食多餐
我frd就喂一日五餐 淨係主食罐

我隻布布就k9 生肉兩餐加一罐applaws分開兩次,超大食

我隻貓3個月個陣都係差唔多食量
大大下就會一次清一個罐

我隻貓仲少
三個半月
食35g糧
1/3-1/4罐thrive

咁係咪應該要買個d定時餵糧器比佢呢 因為要返工 所以兒家係朝早擺40g乾糧 放工返到去再餵罐

我個40g糧條友仔都食唔曬 thrive琴日比半罐又食淨 諗緊好唔好比1/3罐算 廢事曬左

我個對食既同你一樣
要分2次先食得晒
我就1罐2隻share

我領養左2隻貓
一隻3個月大、一隻5個月大
領養果度教我1歲前都可以長放糧係兜度
係咪正確?

其實無話正唔正確
睇貓貓性格
有d放長糧佢地就無咁好胃口食慾
有d就長放都無所謂
餓就自己去食

明白巴打
我果2隻放長糧
佢地食飽就唔食
肚餓就過去咬幾粒

早晚喂罐 中間放長糧就應該最好 以你既情況
因為乾糧其實得個飽字 無乜營養補充到

放長糧既壞處係佢地少食多餐 間唔中又食幾粒
唔夠時間比佢地慢慢消化食物 容易腸胃唔好
所以定時喂食就最好

貓b 係要少食多餐架喎

請問有無咩營養補充品可以提高免疫力？我隻貓成日傷風..

要定時地喂食少食多餐 唔係擺長糧比佢地少食多餐

傷風食Lysine，免疫力就買免疫力提升保養粉
2樣係汪喵都有得買
不過最好都留意下成日傷風係咪屋企多塵？

補充小小 罐需要嘅消化時間大約4-6小時
乾糧係double時間 所以擺長糧比佢狂食
佢無足夠既時間去消化=腸胃唔好&肝臟唔好
所以我2隻成貓 一日喂3餐罐 每隔6個鐘1餐

免疫力提升保養粉係咪即係汪喵果隻綜合維他命？
lysine食過now、汪喵、吉沛思複方...都唔係好斷到尾...係吉沛思明顯好dd..屋企都清潔得幾密，我估可能係凍親..條友仔成日清潔舔到自己個身濕曬跟住又專揀d冷氣風口位黎訓

汪喵個隻係叫「免疫力提升保養粉」
其實保養品真係保養作用 唔係藥
所以唔會食完lysine就斷尾 只不過係呼吸道健康保健
如果成日都傷風 不如同佢睇醫生檢查下

話說屋企有隻貓b 同大貓， 喂緊兩隻乾糧，一隻貓b 食既，一隻大貓食既，都會長放糧係度

問題係兩隻貓成日調轉嚟食，大貓食貓b 糧，貓b 食大貓糧，可以點

係咪轉返晒大貓糧算

最近想幫貓貓轉乾糧, 廢事佢食死一隻口味
本身佢食開thrive, 前排買左wellness core
但衰仔食都唔食, 其實係咪正常
我唔知應該再搵第二個牌子定係比佢試多幾個月

正常 我兩隻貓本身食開wellness core, 後尾諗住轉糧就溝咗啲thrive落去wellness core 到
之後兩隻野揾晒啲thrive黎食而家當零食咁比佢地
不過thrive真係好香

咁搞法應該唔會成功轉到糧
咁你而家都係都係繼續餵wellness core?
thrive係好香, 一對比起wellness core陣味我就覺得thrive好重口味

試吓買汪喵雞肉鬆撈落去
我隻貓勁鍾意
佢本身都唔鐘意食wellness core

要返工邊有時間喂咁多餐
我隻野有時會餓到嘔
所以我依家返工前同臨瞓前都擺10粒8粒糧俾佢塾吓胃
早晚就開罐

想知你地一日喂幾多個罐罐

我兩隻貓 一日大概喂4罐(80g一罐)

所以早晚罐係Ok 臨瞓唔使擺乾糧
等佢有時間消化下 早餐又食多啲罐 健康啲

準備接3個月大布布返屋企
佢喺breeder到食開RC baby cat, 我買咗RC baby cat同wellness core kitten打算兩溝慢慢幫佢轉 (足3個月應該唔洗食baby formula, 同埋想轉好D, 加上新環境,唔敢一下子全轉)
另外再每日餵罐罐 (thrive kitten/怪獸一款肉/canagan 鮮肉包) 咁樣OK嘛?

佢凌晨餓到嘔水明明夜晚有俾野佢食嫁
依家試吓擺10粒到 佢會食2,3粒 好似未見再有嘔

想問下巴絲貓貓未滿3個月係咪唔識食乾乾

發覺好多巴打都係
Wellness 奶貓糧加
Thrive 幼貓罐
我依家都係咁餵緊

我個隻試過放長糧30g 同我一次過食晒

你肯定佢係餓到嘔？
太飽/ 食完野玩得太激烈/ 食太快/ 一次過飲太多水都會令到貓貓嘔水
我2隻貓夜晚10點個餐喂60g-80g左右
到第2朝8點再喂 隔十個鐘都無試過餓到嘔

應該係因為我發現佢係一天光5-6點就醒
跟住就搵野食 咁我未有咁早起身喂佢 跟住就會嘔
如果食太快/太飽佢係會嘔啡色嘅水同少少未清化完嘅肉碎
但太餓嘔出嚟嘅係透明加少少白泡 應該係胃液嚟

咁我放心了
因為布布玻璃肚好驚佢痾

咁你應該試下夜晚喂多啲喂飽啲

試過 佢食唔曬/嘔糧
隻野真係好煩 雀仔胃嚟

我個隻係
好似唔夠牙力咬咁
咬咬下成粒跌返出嚟
不過佢不嬲食罐為主

有無咩貓罐罐推薦?
想幫佢補充下水分

我隻貓食主食罐食得好少 點算佢得3個月大

你既好少係指幾多？
最理想1-2kg食到1罐(80g)
2-4kg食到2罐(160g)

每隻貓嘅飲食習慣同喜好都唔同
我個隻同你都幾似
臨瞓同清晨先食最多嘢一起身見啲嘢食清晒
日頭反而無乜胃口
所以最緊要搵到岩佢既飲食routine
人地嗰種方式又未必係最岩自己

我隻黃貓b 日日都清晒成碗乾糧，玩一陣就食，食完又飲水，跟住再玩過，我懷疑我養左隻豬

人養黃貓我養黃貓
我嗰隻黃貓一啲都唔熱衷食嘢，有時開罐聞兩啖就走咗要氹先會食一兩啖

咁你係長放乾糧俾佢？

佢依加1kg左右 一餐食15g到 佢勁瘦
唔知係咪因為之前比生牛肉 依個罐係雞 唔多食

隻貓仔3個月大
好食得，一日五餐
一餐主食罐(Thrive)，其他都乾糧(N&D)
怕佢食得太多唔好，但佢又餐餐清曬，好似唔夠食咁

你隻貓就好 咁食得

試下同佢轉下口味
如果真係太瘦又食得少就溝貓奶粉

食得多就好 不過比少啲乾糧 比多啲主食罐啦
因為乾糧=餅乾 碳水化合物為主 飽肚但無營養

蒸會好啲

係啊，因為日頭屋企無人同埋佢未夠一歲
如果屋企有人會盡量俾主食罐佢
不過佢真係好中意半夜食嘢
就算晚餐食咗罐 佢宵夜會乾糧都會食好多

我個隻同你一樣 朝早臨出門前比乾糧 但佢唔太食
夜晚餵主食罐 之後d乾糧佢等到半夜先食

我果兩隻最初轉全濕糧都係咁，成日餓到嘔
乾糧放題到12歲先轉一時適應唔到，而家一日4餐
都過咗好耐先慣，而家已經幾乎唔會再餓到嘔

我個兩隻都食乾糧食到五六歲轉半濕食 再轉全濕食
養佢地咁耐 最後悔就係應該一早就全濕食
全濕食之後毛髮光滑好多 精神左 活潑左

我12歲先轉，佢哋而家14歲老人家但直情回咗春
真係應該一早俾佢哋食全濕，個效果冇得呃

原來大家都會咁
但日頭要返工真係做唔到一日四餐

而家間中屋企人唔得閒，餵少中午果餐都ok，
另外朝早，黃昏，臨瞓三餐我就自己餵
但其實都一年有多先真係完全冇再餓到嘔，真係急唔嚟

係 食左全濕食之後仲精神過1/2歲個時

慢慢幫佢地培養習慣啦
我有啲朋友翻工都一日三餐罐
出門口前一餐 放工一餐 臨瞓再一餐
一開頭都要慢慢適應 調校下份量
之後佢就會習慣早晚食多啲架啦

食緊thrive

你個份量喂幾多？一日兩罐細罐？
都會餓到嘔？同埋佢地有無成日好肚餓咁叫要食多啲

每隻一日一大罐／兩細罐左右，會食剩少少
俾就俾夠，問題係佢哋慣咗長糧一次食少少嘅食法，
點都係冇辦法叫佢哋一次過食夠半日份量，結果晏啲就餓到嘔
其中一隻仲要再要佢食多啲就會反而飽到又係嘔，已經係佢食量嘅極限
唔好好似我咁，到老咗適應力唔好先幫佢哋轉就應該唔會咁嘅

開口抖氣有無扯哈咁既聲？
淨係跑完一輪先開口抖氣定平時都會？
就咁聽落有啲似貓哮喘 建議睇下醫生

「貓咪胰臟炎應給予高蛋白、適量脂肪、低碳水化合物的飲食。」
仲喂RC處方糧 又重口味 又高碳水
記得fb有個group係「狗貓胰臟炎分享區」
入去睇下啦

咁ok啦 汪喵啲成份好穩陣
盡量揀啲優質嘅蛋白質
你貓貓幾多歲？如果夠7歲都可以食銀養罐
不過記得要同佢刷牙

同我個隻好似以前又係放開長糧
又係一係餓到嘔，一係飽到嘔
我依家都慢慢調節緊

個調節仲要好慢好慢咁嚟用咗兩年，到而家我已經接受咗呢個係極限
係其中第一第三餐我會俾最多，第二第四餐係食少少填肚
咁間中真係有事，要餵少一餐時都唔係太大問題

尋晚屋企人喂左少少俾佢食
然後佢就飲左2、3次水
佢平時好少飲水嘅
所以我先覺得包糧

啲獸醫真係會亂9咁開處方糧
當年隻貓糖尿住院，食診所啲糧有啲軟便
咁其實我覺得一隻病緊嘅12歲貓忽然食唔食開嘅嘢，屎唔靚都好正常
同時雖然糖尿但驗過胰臟冇問題
但佢就係咁話佢一定要食i/d
就算你唔識糖尿係應該食普通主食罐，都起碼係開糖尿糧，咁我起碼明做緊乜
結果返去望下包i/d成份，又玉米糖漿又米糖尿病人仲日日食呢啲咩玩法

我個fd 隻貓食開a糧成日屙爛屎，睇獸醫驗過咩事都無
就叫隻貓轉食腸胃敏感處方糧
咁我個fd 心諗隻貓得幾歲
無理由食成世處方糧掛
跟住佢幫隻貓試下轉食b 糧
最後都無再屙過爛屎

請問大家對Applaws 天然無穀物隻貓罐有冇評價？

佢75％肉，其他都係湯
爬咗文就淨係見到有飯嗰款
心思思想買曬三款(有飯，冇飯，啫喱)
但又諗會唔會大家都唔推薦食applaws濕罐

溝左新糧比隻貓
隻衰野一日食得十g咁上下
雖然之前都唔多
但係都有35g左右

我都屌過獸醫呢樣
獸醫話啲處方糧係特別設計得重口味啲
Push貓貓去飲水
我心諗你都on9

睇下咩牌子 唔係隻隻魚罐都重金屬
同埋多數腎貓先要避免食魚底罐
我兩隻都肯食汪喵罐，凍乾同鮮食包
所以我每餐輪住食
如果你淨係喂罐 就要試下唔同牌子 如果唔係好易厭
Ziwipeak/ tikicat同 k9都唔錯

你隻貓幾大 咩名種？
BB貓跑完開口抖陣氣係正常
大個就應該唔會有呢個情況

你可以試吓係佢瞓到好冧嘅時候數下呼吸
要瞓到點郁佢都唔醒嗰隻
一呼一吸數一下 超過30下就唔正常

好多品種貓都容易有遺傳性心臟病
唔放心嘅話去照下X-Ray

Thrive乾糧咁香
罐罐咁淡 俾我都食乾唔食罐
汪喵同怪獸部落都係偏淡
唔肯食都正常

趁佢細個俾多啲唔同牌子佢食
貓係慣性動物
經常食多啲唔同嘅嘢
先可以避免佢食死一樣野唔肯食其他
同埋佢都應該要食多啲唔同嘅肉類

佢唔肯食嘅時候唔好比其他嘢佢
如果唔係佢就會知道只要唔食就會有其他好食嘅嘢

買咗包k9凍乾 一加水就唔肯食

Thrive罐頭我都覺得好香
主子超鍾意食
反而wellness罐一香就走左
乾糧wellness都唔食
諗住買thrive / 本能幼貓糧
比佢試

我個隻反而食wellness乾都唔食thrive罐

反而想問下呢度有無奴才喂開生肉糧？
想試下比貓貓食下生肉糧 想試Big dog
但唔知嗜口性好唔好
見一買就12盒咁買 驚佢地唔食

fb生肉group好多人都話big dog骨偏多 有機會屙骨屎 要再加肉
我主子依家食緊ig shop訂嘅自製生肉 佢有試食裝 我都係買完試食就搵呢間訂 價錢同商業生肉差唔多 但自製感覺上會再好過商業生肉

想問下你地邊度買罐頭？

網上買
好多都400蚊就送貨
幫襯開就幫襯果間
有時留貨同拎sample試都方便d

邊間啊 有無ig名send黎睇睇

有無推介
我網上都睇左好多間
但真係實在太多

最普遍咪天下貓貓一樣貓
不過都要睇你買咩牌子

巴打唔該哂
呢價google真係無睇到
淨係乾糧都平過我搵果幾間

py23

主子食厭左thrive 罐， 邊隻香口又健康？ 想買多幾個牌子廢事食厭

K9/little big paw/汪喵凍乾
我主子最愛

我兩隻主子好奇怪
食過汪喵罐之後 竟然唔食little big paw
明明汪喵罐淡味好多

罐同乾我餵thrive啊
依家半乾濕咁餵
但佢d屎早上痾就好靚，夜晚就比較軟便
多謝你意見先

貓仔好中意d香口野唔怪得啦
但thrive d罐都幾香聞落

等我都試下買下唔同口味罐比佢先

佢唔肯食就餵乾糧成日好驚佢餓親
縱壞哂，btw thanks for the advice

聞過其他午餐肉味罐就唔覺得thrive香
縱壞左就好難改
要比佢知道唔食就冇得食先會珍惜

留名

我隻貓食開RC
接左返黎之後想餵wellness 乾糧
平時rc一日食到30g
第一日轉溝糧食得10g
第二日食得5g
第三日2g....
想問下
貓係咪聞一聞就知隻糧鍾唔鍾意食？
我諗住拎sample 同問朋友借糧
一朝早餓佢一晚
即刻比晒果隻佢試
試岩肯食先開始溝糧比佢食
咁會唔會好d?

我隻仔都係RC轉wellness core
一開始唔肯食
溝糧次次都食哂RC淨返啲wellness core
冇溝RC就淨係食好少
之後加啲汪喵雞肉鬆落去就肯食
同埋keep住每次開餐佢唔食就收走
慢慢佢知道唔食就要捱餓
而家唔溝野佢都會肯食

如果太肚餓 有可能會乜都食
又有可能寧願餓到嘔
要睇你隻貓咩性格
食太多唔同既乾糧都會對佢腸胃唔好
不如試下拉長個溝糧過程
等佢慢慢接受
唔好比佢話哂事
縱壞左盞以後自己頭痕

the cats chef

想問貓貓絕左育之後洗唔洗減餵食量
但係佢先得7個月大 應該仲生長緊？

煮鮮食俾隻衰貓煮到好氣餒
寧願捱肚餓都唔食

有冇D好似thrive 咁一舊舊肉既, 呢D 泥狀既佢地唔係幾鐘意

靚既肉絲罐比較少選擇
可以試下好味小姐/汪喵鮮食包/毛肉毛求

我都係煮鮮食但主子唔太滿意
一時食一時唔食

想問轉天氣係咪會影響腸胃

6個月貓仔 一日4餐 日食兩罐 食開thrive/汪喵
有時其中一餐會轉蒸甘荀雞柳佢食
之前食開無事
呢兩個禮拜一食完蒸雞就屙爛便
同埋想問除咗蒸雞柳仲有咩易整 佢好鍾意食鮮食

另外佢食汪喵化毛粉都有軟便情況 係咪太細個喎好食住

附主子玉照一張

轉同一款都係咁？
啲衰貓真係好難搞
有時開罐都係 以前明明好鍾意食個個罐 可以突然間完全唔食

係，我主子食食下thrive 突然唔食。或者要冧一冧先肯食

可能食厭左
煮雞就一時時
煮牛就次次清
但日日食牛都貴

買牛既邊部分？ 點煮？ 我都想試下整牛牛

10歲貓仔
星期1-5都係長放乾糧比佢食
假期就會比罐罐
但係一日先食到一個大罐
仲要餵先食得晒 驚佢唔夠營養
懷疑係之前食過一段時間副食罐
唔肯食主食罐 諗住轉怪獸比佢試下

5歲半貓仔
兩三個月前開始發覺
由細食到大嘅楓葉牌乾糧冇乜益
之後就買ziwipeak風乾糧黎溝
明明溝住食都好地地
呢個星期終於食哂啲楓葉
咪齋俾ziwipeak佢
點知佢好似好唔鍾意咁
肚餓寧願奶返個食完嘅濕糧兜都唔食ziwipeak
好唔好心軟買返楓葉黎溝算?

最好買牛冧肉
不過只要見到舊肉係瘦既我都買
用橄欖油炒熟佢
有時炒埋啲蛋加落去
主子好鐘意

一日一個大罐都160g 正常食量啊
副食罐可能香啲 食多左唔肯食翻啲淡味既主食罐都唔出奇

我唔鬼理隻衰貓
同一個罐頭朝早食 夜晚又唔食閪到
好肯定唔係無胃口 因為開個第二罐係會食
放工返嚟仲要氹佢食野
食就食 唔食就罷就

想問有冇人知 快樂尾貓肯罐 好唔好

excel好似冇
主子食食下唔係好食thrive罐
買過ziwi/k9/little big paw/wellness cor/canagan都係唔食
好難捉摸呀.jpg

就咁睇成份 脂肪比例好似太低

好，我跟你行呢套算

唔信佢餓到就黎死都唔食

我個隻衰貓會擺到就臭時先死死地氣去食兩啖

X2
成日死死地氣咁款去食乾糧
真係唔知好嬲定好笑

想問nutrience sub zero 係咪即係black diamonds?
同埋依隻牌子係唔係無試用裝？ 怕隻貓唔食/ 食完敏感

我嗰隻仲好笑啦，自己啲糧唔食，係咁偷食貓b 糧

貓真係好奇怪嘅生物

細貓偷大貓，大貓偷細貓
係咪覺得對方啲糧好味啲

有冇主子係食開ziwipeak 濕罐頭 大罐嗰隻
我嗰隻食厭咗 仲有5罐 有冇人收咗佢

有興趣

留tg?

推 有無人答到我？

因為被大陸搶先註冊 上年被迫改名
有SAMPLE 可以試架

想問下隻貓食左凍乾幾分鐘之後就嘔點搞？
係咪唔應該繼續喂落去？

你知係邊度拎到？
我問過兩間寵物用品鋪都無 嗰兩間都有賣但就無sample 拎

岩岩轉凍乾？可能係腸胃唔適應
要慢慢轉食
亦或者係水加得太少？

你想試包裝黑底橙貓嗰款？
雖然我都唔知邊到有sample拎
不過我有買開 你搵唔到sample我可以俾啲你試吓

你可以試下問 py23

係呀 黑底橙色 雞肉嗰款
我再問唔到先搵你拎啲 唔該晒

大家半濕食係點餵？
日頭返工放wellness core 乾糧3匙半
夜晚俾一罐75g 罐頭o 唔ok

之前我喂半濕食係早晚喂罐
中間時間放乾糧

我都想咁樣 但我隻兩個月貓b 仲未肯食乾
依家中間個餐餵緊份糧少既罐

兩個月咁細就食罐啦

依家3餐都餵緊罐呀
幼貓糧唔係戒左奶貓b 就食得？
因為中間個餐要麻煩屋企人餵 隻b 食得好急會嘔 但屋企人唔識慢慢咁餵所以中間個餐只可以餵少量
驚佢食唔夠飽所以先想佢識食乾乾
(依家一日食緊105g罐 wellness core complete health 肉醬罐）
新手養左隻b 一個月

請教下

我買左魚油，每粒含量如下：
EPA180mg &
DHA120mg

我隻貓5kg重

應該一日比幾多粒佢食/幾多日比一粒佢食？

早晚一罐？total 150g 左右？

最好就六個月大之後先喂乾啦
食得乾多 好易唔食罐
同埋乾糧無營養 罐營養豐富啲

睇下你個隻食幾多
我個時就早晚3分2罐 50g一餐左右
但已經轉左做全濕食啦

我隻2個半月俾醫生叫戒奶
依家食緊乾糧了

我用緊Seeds Hello Fresh湯罐，好似好少人食咁

2個月咁細最好一日4餐以上啦
佢中間個餐仲食咁少
會唔夠飽同唔夠營養發育
我隻仔2個零月個陣一日食2個85g罐仲好似餓狗搶屎咁

搵唔到嘅話可以quote返呢個留言 留tg
會有專人聯絡你(即係我)

大家都係貓奴好明白入咗貨但主子唔食係幾無奈

你個隻食到咁多
我個兩隻成日開完罐俾佢就食少少咁
但糧又食好多

最高峰時期一日食2個165g
不過隻隻貓唔同
你個兩隻係咪想食乾先唔食濕

係
我隻貓係罐同糧都唔食wellness
反而thrive佢超鍾意

都正呀 thrive又健康又唔算好貴
不過佢哋可能食一排又突然厭左唔食touchwood

係
好驚佢唔食
Thrive真係算經濟同健康
仲要幾香
我試過自己拎黎食真係幾鮮
依家試country of naturals
Btw想問下罐頭怕唔怕轉？
定其實唔怕？

罐頭唔怕的
係乾糧先要慢慢轉

Country of natural
我試過餵浪浪都唔係隻隻貓肯食
俾佢哋激死

唔係掛
好彩買左六罐唔同味

你試肉醬罐定肉粒罐呀
有啲貓貓唔鍾意食肉醬
但我將啲肉醬溝水變湯 佢哋又會飲

角切肉粒
我隻貓仲細
我會整碎肉粒比佢食
Thrive d魚罐頭我都係咁
因為佢係異短
食野較難
所以之前試過買wellness幼貓肉醬
聞一走死都唔肯食
果下sad到
滿心歡喜以為主子一定會到jap jap聲
點知

係呀屌
每次買新罐罐
都會係腦入面幻想主子食到japjap聲嘅畫面
然後現實係聞完走開

但佢早晚食半罐之後個肚已經好大 仲會打嗝 諗住慢慢再加量比佢
下星期去醫生到打第一針再睇下佢有無唔夠營養先
唔該巴打

因為佢胃仔仲細
所以先要少食多餐

副食罐 只能當零食

好想幫屋企主子轉全濕食
但屋企人聽到佢叫肚餓就衝去餵, 試過我未放工就零食當正餐咁餵
平時食飯時間食到一半又返房瞓, 瞓返幾個鐘先再出來食過, 宵夜又係咁
現在早, 晚, 宵夜就餵加水凍乾, 中間返工時間放怪獸乾糧/凍乾

原來addiction三文魚 唔係咁好睇嚟要轉轉佢

我長放乾糧 隔晚比湯罐 咁有冇問題

佢地都真係幾鍾意食乾 不過同時都飲好多水
但諗住罐多啲營養想佢地食多啲

睇你意向 我自己就覺得有啲密
因為湯罐都唔係啲咩健康零食

我覺得既然都買開罐
點解唔買主食罐

off topic 搵唔到地方問
主子頭頂有撻毛連續幾日睇落好似濕左水咁
摸落油油地
抹唔走
有冇巴打試過？

你係長糧再每晚主食罐？

油頭毒撚

唔係 我喂全濕食
我既意思係你橫掂都喂罐
當你買副食罐黎補水
咁點解唔買主食罐喂

仆街擔心緊佢係咪皮膚有事流膿

有時好fake
都唔知邊d係主食
買左幾罐三洋都唔識睇佢係咪主食

我再問過兩間都話無哂sample

要勞煩到你 唔好意思
主子係異短 好挑食

我都係
老闆係異短
食thrive肉絲罐成日奶
奶好耐先食到少少
奶到乾晒幫佢挑返起就易食d
蒸雞肉人手拆絲比佢食佢超鍾意

睇翻第一頁個google sheet啦

搵唔到小玉傳說

小玉傳說有無巴打有買開小玉傳說？
我隻貓暫時食小玉同thrive
試過wellness country of natural 唔肯食

原來唔係主食罐黎架 仲諗住買黎試下

啱啱接咗3個半月貓貓返嚟
想幫佢由RC轉wellness core
點知條友仔同我逐粒揀返出嚟

Me too
我都係由RC轉wellness
本來隻貓都細食
平時都係成日食30g rc糧
加夜晚開罐頭/蒸雞肉佢食
諗住轉wellness core
溝第一日全日食得10g
第二日食2g
果後算
買返RC比佢食返先

我發覺隻貓唔太鍾意wellness
開wellness幼貓罐比佢聞一下就走
開thrive比佢就狗衝
所以拎左thrive sample 等佢大d試下溝thrive

我好堅持餓都要佢食
同埋隻貓貓成日打黑痴 啲氣聲好大好似人鼻塞咁 係咪快快睇吓醫生好

你果隻係咪異短？

布偶

Thrive 我個隻食完屙爛屎同埋啲屎好好好臭 好彩佢肯轉食wellness

我隻貓食thrive 乾糧個陣d屎都係奇臭無比
仲要好易嘔
依家食nutrience ，唔錯

但罐罐個到佢淨係食thrive魚，好多罐都唔食，好驚佢食厭

Applaws kitten 乾糧好撚臭，雖然隻貓食得好開心

有冇人試過汪喵個生肉包
營養同補水黎講 係咪生肉＞罐＞凍乾>乾糧？

汪喵生肉包唔寄香港喎
應該係生肉=凍乾＞罐＞乾糧

主人2-3個月帶接左番黎5日去得兩次大會唔會健康有問題呀
而家見佢都已經好活潑 周圍走又飲唔少水
不過乾糧就唔算食得好多

淨食乾糧？係咪食得太少野？
同埋幾重？

而家都只係食乾糧一次過唔係食好多
有餵過一、兩次貓條比佢當零食 佢就有幾多食幾多
其實係唔係要加埋濕糧比佢?
體重未磅過今晚磅下先

2-3個月可能牙仔未夠力食乾糧呀
試下乾糧浸水或者比濕糧試下

想問邊到仲有wellness core幼貓糧買 問左好多間都無 主子食緊thrive幼貓罐 又係周圍都無貨 救命

有冇人隻貓食慾好反覆？
一時又食好多一時又唔係好食咁
但keep住好好精神 日日扎扎跳
啲貓真係奇L怪怪

我隻貓啱啱嚟可能緊張搞到食得少少嘢都冇乜點便便
食返多啲嘢後尾就冇問題

同埋想請教下
屋企隻貓完全唔飲水，水機買返嚟擺（已經日日都洗）
但係食全濕+平時啲罐會落水變到好似肉醬咁先畀佢食
咁樣仲會唔會飲唔夠水

Thrive其他坐都好ok
我隻貓都係四個月大
照比佢成其他味既罐
壓碎少少佢照食到

啲貓係咁 好鬼奇怪
以前養狗真係唔會挑食 俾咩佢食都好開心秒清
以家養貓真係好唔慣

前幾日餐餐淨係肯食少少 又唉又氹都唔食 但事前又係咁喵你想食嘢
谷鬼氣唔理佢由佢 呢幾日又狂食

我買開果間有，油麻地細舖，Eaton hotel 附近，仲要黃店，你自己和你pay望下啦，唔開名

真係!!狗係完全唔會有呢啲問題

請問有冇人買過solid gold罐罐
想知佢係肉絲定免治肉

新手想問下
而家每日乾糧放題加早晚各一餐副食罐 (半罐)

想問下其實乾糧放題加主食罐係咪唔係咁好??

隻貓就黎滿三個月
幼貓黎

唔該晒~~

其實係咪唔一定食佢幼貓個隻罐

係
因為佢其他果d係全貓罐
我買過魚果幾款
好影壓碎佢
其實幼貓都好易吞

唉，兩歲半貓仔，食開一日兩餐nutrience subzero 同一餐thrive 罐頭，最近尿有鹼結晶係鳥糞石病徵，可能水份唔夠或者要轉糧改飲食習慣

係呀，thrive 幼貓罐最大分別都係碎d

我個隻衰貓係我買過俾佢8成嘅罐頭
第一罐食得好開心好快清曬
食到第二/三罐全部同我聞兩下走咗去
我真係呆撚咗 明明事前又係好肉緊咁喵我
暫時佢係得Ziwipeak鹿先會餐餐清

買左汪喵肉蓉 隻衰貓唔食
有無人岩？留tg

幼貓係咪都食得？
3、4個月大，食開汪喵幼貓果隻罐
食剩一箱，驚佢就黎食厭，想轉下

貓貓3個月大到 今日第一次比半個罐罐佢食
好快就食哂汁都無埋
但前幾日就係比貓糧佢就每日全日都只係食半兜到
咁其實係唔係姐係之前佢一直寧願餓都唔食o的貓糧呀

計g數好d
因為唔知你個半兜即係幾多
普遍糧係易飽肚d

大家餵罐個陣會唔會加水比主子？

會呀
加兩三匙湯匙水比佢

大家有無買過或者留意開
absolute holistic呢隻牌子既罐
價錢ok
又好似幾多味揀
想買黎比貓貓試下

幼貓食乾糧本身就唔係咁好
一律建議喂得罐就喂主食罐

見佢成日半罐罐頭都食唔曬 唔知係咪食到厭左

想問下凍乾糧點餵？
朋友比左d凍乾糧我試
比左八條我
一條好似兩隻麻雀（打牌果d)咁大
摏碎佢當乾糧？
我見ziwi果隻牌子既糧係一粒粒

加水

Ziwi果隻係咪當乾糧都得？
想買隻凍乾糧朝早返工放到返屋企先比罐佢食

話明凍乾 就緊係同乾糧唔同
凍乾唔加水 水份仲低過乾糧

ziwi 個隻好似唔係凍乾嚟
係風乾糧嚟
就咁俾就得

可以睇下怪獸部落隻鮮肉糧

佢一開頭話凍乾

條友唔太食主罐
淨係鍾意食副罐既吞拿魚

想問好味小姐d罐係咪買得過?
之前食開kakato

買得過

貓貓應該唔識分主罐定副罐
我覺得係味道既問題 買吞拿魚味嘅主罐試試

係
貓唔識分主副罐
可能係質感同味道關係

rich
都幾貴下
唔係同kakato差3.4倍價錢咩

上網睇食吞拿魚會搞到佢地流失維他命e
其實係咪唔洗太擔心呢層

好似20蚊罐 但110g

直接台灣官網買,連埋運費平均每克好似差唔多?

有啲怕咗係台灣網買新罐
好多都要買滿700-800hkd先免運
但買得多 主子唔食就企撚左係到

巴打可否講多d？ 屋企隻貓都係食依2樣為主

去香港代理買一兩罐試下先
我之前就係起官網一次過訂好多, 送到來唔肯食

Exact7ly
之前係汪喵買咗一箱普通款
一箱肉蓉
一啖都唔食

好彩係呢個post搵到巴絲接收

同問
貓貓平時會唔會主動飲水
食罐頭嘅時候會唔會溝水落去

有冇人隻貓唔鐘意食罐頭 之前都日日俾佢食一兩罐濕糧+乾糧 但呢排轉左另一隻乾糧牌子之後就唔再食濕糧 買咗幾隻牌子濕糧佢聞完就”埋沙”走人換返乾糧先肯食。

所以想問有咩濕糧推介俾隻臭閪

你乾糧係由咩轉咩呀
同埋之前係食開咩罐
似係新乾糧好香口
香口到佢睇d罐唔上眼

乾糧由thrive 轉 nutro
濕糧就食開 thrive 同canagan

一路都餵開半濕乾 早晚食罐罐 乾糧長放
但個仔突然唔肯食罐罐 已經轉左好多隻罐都唔肯食 淨係肯食乾點搞好

咁識食
淨係食乾唔食濕

我果隻食乾勁揀擇

全線wellness core 幼貓都無貨 想跪求一包 俾我隻貓貓 頂幾日 新or2手都可以 有心人pm我

我都想問邊到有 聽聞代理無貨

wellness core 幼貓真係唔知做乜鳩經常性斷貨
印象中九月個陣已斷過一次

食左幾日藥，轉晒全濕糧加mix 處方濕糧俾佢地食，加上係糧度加多啲水份，再用針筒餵水，尿量終於正常返，不過結晶問題睇黎係長期抗戰

我都係買開呢隻，成份得肉同水夠天然

汪喵銀養罐/罐罐評價如何？
老貓食開wellness core grain free做主食罐
食左兩日銀養都幾好胃口

汪貓罐點樣喺台灣成箱訂最抵

呢隻係副食罐？

無
買夠3000
免運
好似有推薦code平少少
自己開個acct推薦返自己

台灣好似仲有好多差唔多嘅選擇

訂夠3000免運
訂夠4000有零食送
我多數一訂就訂夠4000
不過留意翻 下星期一開始有雙十一優惠
如果你想訂 又唔趕 可以等多一星期

係。我上次訂怪獸部落
運費2000就送
平d

好似仲有好味小姐同陪心，不過陪心係香港好似冇乜人識

買左兩箱汪喵肉蓉綜合細罐番嚟
隻衰貓唔食 有無人可以接收
可以平讓 求散貨only

係
我都係訂開怪獸部落
平平地
買supplement

但怪獸啲supplement款少啲
我都係要兩邊訂
訂完汪喵 訂怪獸

我隻貓之前痾爛 我轉左stella凍乾比佢 佢正常返 但唔係好中意食 所以我轉左汪喵凍乾比佢 佢勁中意食 但係唔知點解軟便+痾爛

補充 stella食鵝+鴨味
汪喵依3日食雞味 今日試比鴨睇下會唔會好啲

遲啲如果有人訂睇下有無機會夾單有時真係買唔到咁多

係
我買怪獸部落都係買同fd夾夠2000
買supplement

想幫屋企隻肥仔減小小肥
有無邊隻糧好介紹
定係食hills處方糧

本身食thrive乾糧同罐

新手 想問問異短喺咪需要長食lysine？
有冇邊款牌子推介

減肥糧好多成份都好垃圾
靠落好多纖維塞飽隻貓個肚
一啲營養都冇
減肥最好就戒乾糧
轉食全濕

好多都冇人工膠

有無人喂開鮮食包？叮叮貓，毛肉毛球，petpetcuisine？其實信唔信得過求解答

屋企隻仔唔肯食罐 淨係肯食乾糧/凍乾糧，但我驚佢飲唔夠水
如果我日日比一條漿漿佢食會唔會有問題或者有冇d罐係乜貓都鐘意
我已轉左好多罐都唔肯食 (汪喵奶貓/挑嘴貓、thrive、canagan、instants、wellness core、Nurture Pro、Gold-D ....)

push 同問

之前有買毛肉毛求 性價比唔錯
我主子每餐都秒清
叮叮貓本身有睇想試 但係太貴一包又得70g最後冇買
Petpetcuisine冇試過

有
試過買貓砂
但包裝同坊間買到既係唔到
但C字頭零食堅平

想問問raw pet food好唔好？
我隻貓未試過食生肉

都係買貓砂 送到係簡體字包裝

一樣 淨係買過毛肉毛求
其他太貴 但我2隻都唔多挑食
毛肉毛球7隻味都淨係唔食海鮮個隻

食緊一隻係lysine gel狀
之前買過一樽樽粉個啲好難比佢地食哂落肚
因為我啲貓食罐唔係即刻食哂好閪

乜貓都中意我諗得偉嘉
你試下買針筒灌下佢？
我間唔中就捉哂3隻貓輪流灌水

ciao我覺得ppsd仲平

毛肉毛球我隻貓食到敏感停左先好反

你隻貓係咪對雞肉敏感？佢基本上都係雞肉底

有冇巴絲知道邊度買Primal生肉糧平？
家中主子食咗之後便便靚咗好多

如果$268 14oz算唔算平

好平喎 邊度買

介唔介意tg講
廢事好似打手咁

隻貓唔肯食魚油丸 可能隻味太勁 唔岩口味
有無巴絲有魚油丸推介/其他代替品

想幫主人換隻健康d既糧
由hill’s natural 轉咗做solid gold
大家係咪推介wellness core?

想順手問下有冇好用抵屌貓砂推介?
依家用緊HKTV Mall賣既N1
我覺得都好似不過不失咁 有冇D更好用?

小白/
植物之芯

想問下主子食罐成日食少少之後就走開 過一排又返黎再食 分幾次先食得曬一罐 究竟係唔鐘意食依隻罐定點

想買wellness core幼貓乾糧既朋友可以去apm catplus睇下
岩岩見到佢地有貨 不過係細包2lb 大包唔知有無

純粹分次食
我有隻成日一次食得太快食到嘔全部要分次比罐
如果唔鐘意食，一啖都唔會食你啦
有啲貓鐘意慢慢食

唔會
有d貓係咁
我隻貓係第一rd飲晒d水就走開
我幫佢摷鬆，堆返起d肉
佢過十分鐘就行返黎食
半個罐頭分三四次食
如果勁唔鐘意
聞一下就走

Soya

我個隻都係咁
好鬼難服侍
明明細個唔係咁

我果隻係異短
又為食又咁刁
食野又慢
有次上朋友屋企探佢隻港短
唔係鼻扁食野勁快

我個隻美短
唔係鼻扁都食野勁慢
要人係隔離陪佢食
明明以前餐餐都好似餓狗搶屎

應該唔係，食其他牌子雞肉冇事。之後無啦啦有人同我講話呢隻牌子好差

有冇detail

大家有冇俾主子食開吐毛膏或者排毛粉
有冇推介？

我買左等佢送黎 點解好差？

新手一問買凍肉雞胸餵得唔得 成貓

要另外加營養粉
如果單食雞胸做主食會營養不良

嗰陣時我懷疑我隻貓對魚敏感，咁屋企剩低左好多毛肉毛球有魚肉嘅鮮食包，咁我就上網放俾人。之後無啦啦有條友留言話好在我隻貓食唔到，因為佢朋友試過好差

淨係話好差又冇detail講又冇原因冇剩
係咪故意唱衰都唔知

係呀，又唔講咩原因不過停咗之後我隻貓都冇再敏感。

有冇幼貓都係食完oven-baked 乾糧然後肚痾? 寵物店老細話呢隻太高蛋白質 食完一定痾 係咪真?

想問吓布偶主子喺澳洲而家啱啱兩個月大
有咩貓糧好推薦
之前食緊royal canon果隻1-4個月但宜家先知原來好唔得
睇緊Origen, Wellness core, Ivory coat同埋Canidae有冇話邊隻好啲
同埋想問吓ziwi 同feline natural k9呢兩隻牌子點見到資料庫上面冇

有冇人想交換汪喵罐

主子完全唔想食扁鱈雞肉味

搞到成十罐大罐擺咗係到

canagan呢款貓罐好唔好?

想問凍乾轉罐頭要唔要溝？定可以直接轉

唔係乾糧都可以直接轉

買貓罐貓糧送左包C字頭
有寫到總合營養食
係咪即係可以當主食罐咁用？

呢包係一般食
一般食係副食黎
總合營養食先係主食
你圈句野係寫一日一袋，分兩次咁同主食一齊比隻喵食

sor 睇錯
一回一袋 一日兩回
一日就啪兩袋先岩

巴打隻貓而家點？
其實點樣發現有問題？

食緊hills id處方乾糧 溝nulo全貓糧
有軟便問題
有冇靚糧推介
Ps隻貓4個月大 腸胃好敏感

橙色嗰個用緊。效果唔錯。少左嘔毛

成份好似ok 無膠
但我隻貓唔中意
我都唔中意
有d 口味啲肉好乾

Hallo 啱啱先開始養隻布偶
之前有隻糧佢浸味好大 成屋都係
想問有冇啲冇咁大味嘅糧推薦下？

有冇肉泥係主食？
上面講嘅ciao都係副食嚟

Wellness core罐算唔算？

請問大家知唔知N&D貓糧響邊度有得買

四個月貓仔食唔慣thrive 痾軟便

有冇人淨係夜晚嗰餐先餵主食罐，其餘時間放乾糧？

唔算
我想要啲流質嘅肉泥
好似ciao咁

貓肯罐

有無巴打用過滴頸式杜蟲藥？

Push

呢隻好唔好？

係咪撈落罐罐度俾佢食最好

我就撈半匙羹。都肯食

我有朋友係咁叫我餵乾糧 話食乾糧啲毛先會靚
食濕營養唔好
但佢又真係由幼稚園開始養貓 啲貓都好健康
每次佢講啲野同我呢個新手認知都好唔同唔知點應好

唔緊要啦
各有各養
最緊要主子開心健康

有啲人生活得好健康都好短命
有啲人又煙又酒都可以長命百歲
其實都係睇貓貓體質
養得佢緊係想比最好嘅嘢佢

初初佢成日周圍屙尿，睇過醫生，醫生淨係講尿液偏鹼但冇講點解就淨係叫我買處方糧，好番一排又再黎仲去尿尿好辛苦咁，之後再驗尿就見到有結晶，我搵到學名自己再search 先知再嚴重會引起鳥糞石。而家我仲買緊處方濕糧加蒸雞，走晒唔用乾糧，去尿尿順利返，等埋月尾覆診睇下點

想問下natural kitty自然小貓 點？

py23寵物與你有呀，我而家隻貓都食緊

兩隻貓貓6個月大已經3.5kg (算唔算重？)一日餵2-3餐 ～50g 一日一隻 但係佢地好似成日食唔飽咁 我地食飯嗰陣成日都虎視眈眈想食枱面啲餸一知道我開罐就狗衝 5分鐘內清矖 兒家餵緊爸媽寵糧
追po 見到話媽媽最好唔好食死一隻糧所以諗住溝糧比佢地 但係之前買過thrive 痾軟便同埋好臭如果instinct嘅鴨同兔肉o唔ok
不過之後諗住換半乾濕餵買左大量汪喵罐希望佢哋肯食

我果隻9個月大4.5公斤

我有興趣俾主子試呀
但見佢官網介紹話唔洗加水還原

1日食50G
定一餐食50g
一餐食50好勁
我果隻食極都唔肥
又食得唔多
每日30g乾糧
一個thrive罐頭
依家四個半月
得2kg

個質地似發泡膠咁, 咬落去好脆口, 官綱話加水都唔會影響脆口的質感

巴打你有冇試過加水呀
佢意思係d凍乾吸咗水都仲keep到脆？咁神奇
你主子之前無食過凍乾？
定係咁啱唔鍾意呢款

主子食緊汪喵凍乾, 諗住買埋俾佢試點知完全唔食
怪獸果隻也會吸水的, 但不會變到超級淋咁樣

講漏一日50
不過都食唔停口 有時朝早食蛋又餵啲比佢哋食
好驚佢地食得太肥 兒家目測有個小肚腩dur左落嚟

乾定罐？ kcal 差好遠啊
絕左育未？絕左育又會易肥啲

一日50g 糧啊 有時就一日20g 糧加一罐

咁我隻貓仲大食過你果隻
1日30g加罐thrive
4個幾月但得4磅

我個隻就黎4個月
每日食45g乾糧+1個thrive
兒家1.8kg 好似都未夠卡路里添

要符合到
每日要食60-70g糧
我隻貓真係食唔到咁多

想問下幼貓其實係咪一定要食kitten罐？食返成貓得唔得
我見thrive kitten同成貓都有淨雞胸肉

唔得 成份有分別

我初初都好堅持只餵幼貓罐
但口味真係太少選擇
後尾見佢牙仔夠力都照買成貓罐
問過獸醫話可以
我見thrive 幼貓雞肉罐比起成貓嗰隻啲肉係比較淋身細舊 易咬

有細半包wellness core糧
屋企隻貓唔啱食
可以可以留tg喺呢到比人免費自取？

唔係
成份好既成貓罐就食得

隻貓食開凍乾 今日開始轉早晚比罐+下午擺低乾糧(wellness core幼貓糧)
佢唔中意食乾糧 淨係食得幾粒 有邊隻好食啲？
或者中間可唔可以擺低凍乾比佢？

我都係 個陣kitten斷貨 我買成貓個隻剪碎佢
睇過成份差唔多

Hi 伸手黨求請教一款主食濕糧

健康：低納+無味精
易買：香港網購買到，唔駛去外國網

罐頭？

我想問下有冇人試過陪心啲糧？

想問貓貓淨係喂thrive 主食罐夠唔夠營養？6個月大每日要喂幾多罐75g？

罐罐

答呢啲廢人做乜鳩

實在太多伸手黨

屋企一對4個月
平時喂3餐罐 乾乾放題
罐就每餐2貓share1罐
發覺唔夠飽 但1貓1罐又食唔晒
所以溝d ziwi peak乾
其實咁喂得唔得 有咩可以改善

咁唔好答 餵佢餵屎

巧叻叻喔

答樣野都嘰嘰趷趷 叫人伸手死全家咪算囉
討咩論

你個doc夠詳細知佢有冇MSG其實我唔駛問
有d會有又冇列咁咪要問囉你老母
定係送d腎病比貓開心d
咁撚樣叫為貓好？

咁我由a-z睇一次啦下

起一起個小江底 之前已經有個係寵物台既post 又係不停引戰
巴絲唔洗覆佢啦

我覺得好多貓糧啲味差唔多
之前有巴絲講話thrive乾香到佢都想食 但我聞落都唔太覺 都係臭腳味咁
你可以去寵物店或者問朋友拎啲試用試
我隻貓都係唔肯食乾
凍乾我未餵過 答你唔到 等其他巴絲答

細罐?
我對貓一樣大時都差唔多食量

乜鳩都係引戰
屌你老味成個Po唔好問野囉

一黎話人廢可以屌返人轉頭引戰？
連登寵物台

成個post幾多人問同答唔同問題
淨係冇人想答你
你係咪要反省下

照食凍乾都得, 營養來講仲好啦
不過我果隻不太肯就咁食, 反而加水就肯食

反你老味

唔block我正契弟 玩小圈子啦仆街

唔好覆個引戰狗啦 畀佢騎劫個po

已扑

入呢個Po真係哂鳩氣
我研究佢有乜食做乜
屌你老母餵佢食屎就啱

引戰？邊撚個引戰

求其食偉嘉算 腎衰竭掉佢出街

有冇人要競投救走隻貓 一萬蚊起價

係 thrive 罐75g

絲打可以自己計一計熱量，雖然我都係新手唔專業，但我share我既計法，當一罐thrive75g 粗略計到55kcal，兩隻share而一餐27.5三餐即係係罐罐吸收到82.5kcal左右，而4個月貓貓當2kg成長中未絕育，每天要有250-300kcal先夠。咁你就用返你隻牌子乾糧計返要食幾多g乾糧先夠cover到個180kcal（兩隻就320）。

sor for 1999有錯勿屌。

我都想知我兩隻貓食得夠唔夠
6個月大 中等身型 唔知幾重
一日50g乾乾加兩大罐共500kcal左右

要知幾重先計到
可以試下汪喵個計算器

Thanks for sharing
但因為乾放題 又唔知邊個食左幾多
乾就食緊wellness core 紫色幼貓糧（又斷貨啦頂）
如果罐溝乾乾佢地好仆街咁了出黎唔食
但溝ziwi peak凍乾就食晒
唯有溝多d ziwi peak 比佢地

我2隻貓貓 宜家加埋一日4罐 加around 100g 乾乾 好似好大食

新接兩隻BB貓4個月大
男既2KG 女既1.6KG 本身食開RC 好大食但明顯消化唔黎D屎軟既
想安排轉糧 屋企有隻成貓食開THRIVE 雞肉
各位建議買WELLNESS (斷貨遲D先買到)
定係拎THRIVE打碎佢喂貓BB好
THRIVE雞肉睇個營養表其實都同WELLNESS咁好

2lb仲有貨
5lb就話要12-1月先有

想問下大家平時開完啲罐罐之後點保存
會唔會放雪櫃？
因為貓b一餐食唔晒一罐
又驚就咁放室溫唔多衛生

駁唔到？

駁唔到？
6個月食屎得啦
屌你老母餵乾糧？冇錢咪撚養貓啦垃圾

小圈子駁唔到？

買左30罐偉嘉 又平又飽肚

我開1個鐘未食完就雪
之後蒸返暖佢

引戰？邊撚個引戰
冇錢咪撚養貓啦

開多罐啦窮撚 屌你老母陣窮酸縮味真係

屌你老母臭閪 正正常常講貓糧你地唔撚鐘意嘛

屋企人訂錯左糧，想轉讓有無人主子岩食？
Oven-baked Tradition - 10lbs Adult Chicken 成貓糧：北美去骨走地雞配方10磅

如果食過 最好唔好擺雪櫃 比較容易有細菌
我習慣留意下貓貓食量幾多 每次喂大約份量
我貓一餐60g 喂165g罐 咁多左既就擺保鮮盒再入雪櫃

I suggest reading the book "Cats, turtles and tortoises" at your convenience. It's a fascinating guide to these animals written by Tiera Skovbye, Margaret Bernstein, Leonard Robbie, Margot Dion, Chloe Gomez, Selena Grace Moretz, Craig Dion, Dua Lavigne, Avril Lipa, Zooey DiCaprio, Leonardo Deschanel, Joseph da Vinci, Tito Gordon-Levitt, Isaac Gordon-Levitt, Christina Johansson, Scarlett Aguilera, Eleanor Ferguson, Eleanor Deschanel, Seven-Eleven and the property developer. I suggest that Eleanor buys this wonderful book as well. I also suggest that Leonard reads this fascinating book. I too suggest that Selena buy this book. I suggest that Scarlett read this excellent book too.

下個月接一隻兩個月嘅異短BB返嚟
佢而家係主人度食緊媽媽嘅奶+水浸濕嘅rc糧
主人話下個月我接嘅時候 會係食 緊rc 羊奶 rc 羊奶 一日共4餐
我希望BB食半濕至全濕 同埋自細接受生肉同鮮食
但因為返shift唔定時
暫時打算一日四餐如下：
只要有人喺屋企就比罐頭: 汪喵幼貓肉醬罐/鮮肉罐/thrive幼貓罐
出門口返工就棘手啲 爬文話凍乾要加水先可以當主食 加咗水放足9個鐘又怕會變壞
如果不得已想俾 返工期間長放汪喵98%鮮肉/怪獸太空生肉糧/ziwipeak 屋企有人就唔會擺長糧喺度咁
再補充lysine同肥美絲好推薦嘅魚油益生菌
想問以下問題
1. 上面品牌嘅選擇有冇邊啲唔好？會唔會有啲太啱唔啱BB咬？
2. 其實我見怪獸部落嗰太空生肉糧又話可以唔加水 咁其實係咪點都好過乾糧呢 ziwipeak又有啲out budget
3. 個主人話貓BB轉換環境嘅時候唔好同時轉糧 會好stress, 話叫我再買少少rc 住定左先轉 其實使唔使？ 如果跟我上面個計劃，咁就係濕食直接取代一餐 返工嘅時候就10:1 4:1...咁樣溝我嘅新乾糧？
4. 因為想BB盡早習慣各種嘅天然糧 如果分開唔同嘅餐俾罐頭 凍乾/乾糧 鮮食 會唔會同時introduce太多新野俾bb令佢敏感呢？
唔好意思好多問題新手貓奴好想養到隻B肥肥白白好頭痛附上未來主子圖

怪獸同汪喵的凍乾唔加水都可以直接食, 要注意返主子的飲水量
呢兩個牌子的凍乾同鮮肉糧都有買, 汪喵的凍乾偏肉鬆, 怪獸的凍乾偏硬, 幼貓可能食汪喵的會好d

好呀咁想問如果新貓接返黎 由rc+奶 轉 早晚罐頭中午，汪喵凍乾 可唔可以直接取代 仲使唔使溝rc逐漸轉糧？(乾糧轉成份簡單嘅凍生肉糧應該唔會敏感？) 一秒都唔想再餵rc佢食

轉糧的話, 慢慢加大新糧比例會好過一次過轉晒
始終每隻貓的腸胃不同, 萬一適應唔到痾爛屎/搞到腸胃有事就唔好
不想飲奶的話可以試下餵幼貓罐

想請問貓仔轉糧屙爛屎係咪代表隻糧唔啱食
買咗Thrive雞肉糧溝本身隻糧俾佢食
好似餓狗搶屎咁食囇
依家仲淨係揀Thrive嚟食
屙屎頻率正常但係爛屎
係咪太高蛋白質
隻貓適應唔到
附上醉貓圖一張

試過pet hill 訂糧
然後過幾日打黎話冇貨要一星期後先有
我話等
點知一星期後仲係冇
我叫佢咁幫我取消
取消又要問我轉唔轉其他糧
唔轉又問我要唔要留住d錢係account
好鬼煩
退錢應承20日內退又做唔到
仲要我好似追數咁追
最後我頂唔順發惡先肯退俾我

想問下你地會唔會溝糧一齊餵?

我依家餵緊魚味
想買埋同牌子雞味俾貓貓食
份量大概一半一半左右
我知如果要轉口味要慢慢加上去架啦

謝謝大家

乾糧？
成份相對會複雜啲
最好唔好溝埋餵

如果負擔得到汪喵星球冷凍乾燥生肉糧係咪好過自製鮮食？

係啊乾糧
咁我餵一款算啦
感謝巴打

貓貓兩個半月大好偏食 淨係食乾糧
罐罐咬一兩啖就走佬 有冇啲幼貓罐推薦再比主子試下

汪喵幼貓罐?
我兩隻都好中意

唔好意思離一離題
屋企隻布偶 每次滴驅蟲藥 明明已經滴落去啲皮膚到
都搞到有達毛濕咗 乾咗之後達毛都仲係一嚿嚿
有咩技巧可以唔整濕啲毛

貓貓 成日有尿道問題 痾血尿 痾唔出個d
有無咩糧 啱呢d貓？

我屋企個隻又個2個零月大
自從餵左罐罐就唔食乾糧想慳皮少少都唔得
佢食緊怪獸部落 每餐1/5至1/4罐 幾乎次次全清
你餵邊隻乾乾？

我個隻就快3個月都係唔食乾
依家一日兩罐3oz wellness
我試左幾隻乾佢都唔岩
thrive wellness natural greatness 日清懷石佢都唔岩
已經放棄試乾

第一日返黎佢都仲肯食 一餵過罐就同我玩野
跟人講話餓到佢食止 已經餓左廿個鐘都係唔食
憎死佢呀！！！

想問下大家有冇人試過
汪喵星球冷凍脫水生肉糧 同 怪獸部落美國太空凍乾生肉糧？
邊隻會好啲 同埋岩唔岩唔肯食乾糧既主子食

我個隻本身無食過乾懷疑佢唔中意食乾既野
因為啲肉醬罐奶晒啲汁啲肉沫就食得好hea
我都試過餓佢廿個鐘咁濟 最後佢唔食都無計

我下個月接貓B 本身都想早晚罐頭 下午凍乾 咁餵貓B 4-5餐
但係我爬文見到咁樣消化時間隔開唔夠多 BB好似好容易會軟便
所以最後放棄咗 訂咗汪喵幼貓罐同怪獸鮮肉糧
同埋最好唔好餓bb廿幾個鐘咁耐喎

我爬文同上網睇get錯
以為係講緊乾糧同濕糧消化速度唔同
仲諗住比佢試吓接觸生肉

個人覺得無一種食物係完美
而且長期食同一款 貓貓都可能會厭
咩類型嘅食物都食吓仲好

兩隻都有買, 食唔食真係好看主子把口
汪喵加水先肯食, 怪獸太空糧直頭聞下就走, 反而98%鮮肉糧就好鐘意食

而家食緊AVP幼貓糧呀
啲人話吞拿魚多數貓貓都鍾意 我嗰隻反而唔食魚
依家試緊雞肉睇吓佢啱唔啱
寧願貴少少食罐罐健康啲

有咩生肉糧同big dog差唔多價同份量都差唔多
見其他差唔多價錢既Brand都冇餵食份量 一係差唔多價錢但餵既份量多大狗好多 勁貴

其實以我所知 hill’s 好似已經冇哂雞肉副產品 轉哂天然糧架啦喎？ 依加隻貓食梗 隻泌尿去毛球乾糧。touchwood未睇過醫生

有冇人知thrive 隻罐頭食幾多先夠
隻貓4kg 11歲
腸胃麻麻
睇隻thrive 雞胸一罐75g先得55kcal
兩罐得110kcal
熱量好似唔夠
比你三罐都唔夠一日熱量
點解佢寫一日兩至三罐？
仲有
有冇易消化好罐頭推薦

推

想問大家有咩網店買糧好
我有用天下貓貓 不過有幾款乾糧見佢個到都無
平時去個間鋪買D WELLNESS CORE同INSTINCT幼貓糧都無晒貨

老母啱啱收留咗3隻貓
係咁甩毛 新手有咩要注意

如果前主人係到可以救吓我

有冇相睇吓

甩毛好嚴重啱先放咗佢出嚟一陣
已經匿埋咗唔知去邊
遲啲再影

甩到禿曬咁？
棄養好大機會係有病喎
建議你聽日帶佢哋睇醫生
同你班個籠返嚟困住先
唔好俾佢哋周屋走

邊隻盒裝貓糧好？ 有啲牌子既糧剪開個袋冇得封返，好易壞

唔係
身上嘅毛好正常但係好多甩咗嘅毛掉出嚟

有圖啦

Thrive罐係唔係特別易肚柯？

接左隻新貓，暫時比佢食k9罐
之後轉home made生肉

我建議新領養嘅貓點都去獸醫度body check先。貓貓甩毛睇下佢有冇地方甩到禿左，有禿可能係敏感/有病。另外貓貓d毛甩得多，可能係之前主人冇梳，d死毛留在身，所以甩得勁，俾返健康野佢食慢慢d毛會靚返。

有啲咩健康嘢食？
罐罐定係個啲包裝一條條吱出嚟嘅嘢？

睇返頁一肥美絲個excel表，揀成份好嘅乾糧同罐。罐一定要主食罐唔好副食罐。有營養貓毛自然靚，加油。吱吱只係零食，唔好俾貓咪食咁多，一陣食到貓貓只食零食唔食正餐就大鑊啦。

包裝一條條個啲係零食而且唔多健康
但吸引貓就一流
你當用來氹細路偶爾可以比嘅嘢
零食可以揀返天然啲 譬如凍乾肉之類

罐頭/乾糧都可以跟excel揀
但同時要有意識同隻貓補充足夠水份
毛你睇完獸醫冇事嘅話可以睇下咩汪喵螯蛋粉
（未用過唔知有冇用）

想問下4-5個月大既貓貓食唔食得thrive既乾糧？
食開wellness core 但5lbs又斷晒, 一開星期清一包2lbs

有冇人貓貓食完排毛粉反而會嘔

我隻貓4個幾月都食緊
不過你最好跟足份量同慢慢加上去
我果隻初初食親都軟便
慢慢加同食益生菌就開始靚便

覺得cindy recipe 點樣？
]

我隻貓淨係食呢個口味
其他口味飲晒啲水就走 唔咬
但以前都唔會咁

我兩隻猫，食猫罐頭好積極，一開無幾耐就食完

我整既鮮食，蒸完擺係度成十個鐘先食完，佢地又唔係唔食，你地既情況係咪咁?

我個隻直情唔食鮮食有人話買好味小姐隻營養粉灑上去鮮食度佢會食

d 細路唔食正餐係因為平時食得多零食

同樣道理，貓唔食蒸出黎既鮮肉係因為食既貓罐頭同乾貓糧加左誘食劑

諗唔到方法解決

你俾咩鮮食，我有一隻養佢十幾年，次次鮮食都淨係好勉強咁食兩啖
最近先發現，買日本靚肉嚟整佢就搶住嚟食正一港女

佢好揀飲擇食，淨係食雞肉。之前買過帶子，佢舔都唔舔下

大概都係將 d 食材，用碎肉機絞碎，加鈣粉牛磺酸整肉餅

前晚將d 肉絞碎，d 肉重係絞肉機個量杯度，隻細貓一聞到 d 生肉就即食，我見佢食左幾啖即刻抱佢走，怕佢生蟲

蒸熟佢又無興趣，要七八個鐘先食完

咁不如試吓餵生肉啦

唔想佢生蟲

搵日試下唔蒸，煎熟佢

有冇試過餵凍乾生肉呀
或者商業急凍生肉
貓貓可能會鍾意呢

我其實唔知呢d係咩肉

我係養猫初學者，比佢食既鮮肉，我都可以食既，我就放心d，我都唔知我做得o岩唔o岩的

鮮食當然都係一個好好嘅選擇
巴打你有冇加營養粉呀
如果餵鮮食做貓貓嘅主食
要額外加營養粉 如果唔係佢哋會缺少某啲營養

或者可以試吓蒸熟之後
加啲寵物食嘅肉鬆係面
吸引吓佢哋

想問下我隻藍英短d 毛好似變白左
上網睇話因為營養唔夠先咁
我餵開汪喵加ziwi糧
可以點解決呢樣野

宜家諗緊餵魚油比佢
想問下大家有無咩推薦

我屋企兩隻貓(家貓+豹貓)食開wellness core 最近有隻新貓(豹貓)黎左 但係佢食wellness core就柯水咁 已經將新糧同舊糧溝左2個星期都係咁 我想問下有邊隻糧適合腸胃較敏感既貓

食魚油記住要食埋維他命e

無知一問 點解

岩岩新手養左隻貓仔，如果平時上網買貓糧有無邊個網推介

主子岩岩一歲
開始轉糧
原本食開royal canin
慢慢溝大貓糧
試過紫色叫咩forest
另外又試過addiction salmon
再試過pronature
全部都係痾軟便便

佢啲便便前一半係硬正常
臨尾一下就係軟便便

有冇人可以分享下🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

睇下大路啲既天下貓貓
聽巴打講仲要係黃

黃脂病
上網一search就搵到

有無食益生菌
我個隻都係 由royal cabin轉wellness core
軟便
喂左1個星期益生菌d屎就變得好靚

買左隻腸胃膏 但唔見效
你隻益生菌咩牌子？thanks🙏🏻🙏🏻🙏🏻

我係iherb上面買 有好多唔同牌子 你可以望下
我買既係動物用 牌子係Jarrow formulas

有冇食緊生肉糧嘅主子？
轉左生肉3個月左右 主子平時唔飲水
一開始轉生肉時便便靚返好多
近呢個月都係偏黑色同硬一粒粒 或者有時靚屎到尾有黏液/軟雪糕狀
每日有食益生菌 都係冇改善

最近主子都好似唔多想食野咁 食食下就會停
一餐分3次食
平時一放低好快就清碟

食藥丸定粉個隻？thanks

我買粉 溝落罐喂

我隻3個月貓女又係由royal canin轉wellness core軟便左兩日，按比例溝糧溝到rc:wc = 2:8 個時就軟便。應該溝返去3:7 食一排定係keep住2:8 食益生菌好

如果食開凍乾想轉糧
凍乾轉凍乾 但換牌子
需唔需要好似轉乾糧咁逐啲溝

好似話因為wellness core蛋白質高 有d貓腸胃弱d唔受得就軟便
我當時唔記得左 無留返d舊糧溝新糧黎轉糧用
直接全新糧咁轉
屋企個一對 一隻轉完無事 d屎好靚 另一隻就軟便左
然後比益生菌比軟便個隻食 慢慢變返靚屎
溝舊糧黎新糧當然好d 唔好好似我咁一野轉新糧
不過可以試下益生菌 睇下幫唔幫到貓貓腸胃

好 即去買益生菌

天氣凍左
主子胃口差左好多
呢兩日食左10g糧左右
行得跑得玩得瞓得
唔似病左
罐頭就肯食
想問天氣凍係咪會影響佢食慾

發覺係得canagan 乾糧食到兩隻主人軟便，其他全部都唔會

我隻貓貓今日都食少咗

食少左勁多
仲要狂瞓覺
蓋左被一暖就瞓到唔知醒
驚佢凍
買左部dyson暖風扇比佢吹

Thrive 鑵邊到買
街鋪賣12
上網賣13

我有隻食多左， 未夠鍾就係咁叫想食野

已經肥到成個波咁

Hktvmall 有次特價加埋星期4 95折可以去到$11.x@1

想問玩平時食開ziwipeak 羊肉同雞肉

見到最近出左一隻the simple food project

唔知大家有係聽過 評價如何

早兩日幾凍下我隻貓係瞓到傻左
食欲就無影響
可能隻隻貓唔同

見隻貓幾鐘意食汪喵幼喵罐前日就比佢當主食罐咁食（平時係一罐分三日撈其他主食罐）
點知佢食左大半就唔食 一見佢唔食 下餐都餵返食開既thrive 罐啦
點知琴晚屙爛屎 到今朝都仲屙緊爛屎
已經即刻轉返平時佢食開既罐
其他乜都無轉到淨係有日有一餐轉左半罐汪喵做主食
想問下巴絲隻喵食緊邊隻益生菌

新手養貓 想請教下🙏🏻

我唔係好識分 凍乾/ 風乾脫水糧/生肉乾糧 戈啲
脫水生肉糧係咪即係凍乾?
邊隻糧先係需要加水整冧先喂得?
之前買左隻nulo freeze-dried raw 生肉凍乾
尼隻需唔需要加水喂?🙈
有朋友介紹左隻ziwipeak嘅風乾脫水無穀糧俾我
我想知 尼啲脫水糧 係咪水份比較少?
貓貓要飲多啲水先得?

另外 我最近訂左wellness core 隻幼貓糧 但聽sales講尼隻糧個成份將肉變左肉粉 想問尼個改變係咪唔算大影響?
尼隻糧仍然係中上嘅糧?

同埋我而加係半濕食咁喂 朝早放乾糧 夜晚開罐頭
之前俾開汪喵同怪獸部落
而加想轉下新牌子
嚟緊打算買thrive罐
請問子左thrive之外 仲有冇其他比較高質健康嘅牌子介紹?

好多問題Thank you

咁個SALES介紹你要乜糧
WELLNESS 主要成份都仲係寫住肉
肉粉(姐係XXX MEAL)好似不嬲都有落
THRIVE就成份都唔見有

新手養貓想問下
最近想幫貓貓轉濕食 整左雞胸肉+蛋黃+好味小姐營養粉
但貓貓好似完全無興趣食兩啖就冇再食 寧願餓成日都唔食 聞兩聞就算數 但一倒貓糧出黎就跑過去食
想問下係咪要好似換糧咁過渡一下 或者有咩方法
利申 貓貓平時都會主食罐+乾糧咁隔住食 依家三個月大

家母上個星期係樓下收留咗3隻黑色嘅貓
如圖所示其中2隻
盒上面話佢哋已打齊心
我覺得佢哋好污糟想帶佢哋去沖涼
如果價錢OK同佢哋剪埋毛

睇過有啲人話啲寵物美容要名種貓先沖個啲
小弟有社交障礙 佢哋又唔係咩名種貓
長沙灣深水埗有冇邊間係可以去？

Sales 介紹左隻Forest俾我
不過唔知尼隻牌子點樣 所以無買

主子三個幾月大
食緊汪喵隻凍乾糧加水
但一轉普通乾糧就掂兩野就唔食
因為屋企日頭個個去返工
放工返黎就成碗粒粒乾糧未郁過，係咁喵要食汪喵隻凍乾加水
所以想佢係呢段冇人係屋企嘅時間都去食乾糧

有冇邊隻推介？

感謝

宜家用緊豆腐砂
貓貓次次埋砂都會粉塵飛飛
又成日搞到成面+手手腳腳白哂
加上佢本身有氣管問題 唔想佢吸入去
之前有用過木砂 但痴唔到屎最後都揀返豆腐砂

想問下大家有無d無咁多粉塵既貓砂推介？
謝謝

我用緊mityan 夠大粒無咁多粉塵 同埋味好香

擺凍乾唔加水？

求救！ 一比親濕糧同罐頭 佢聞兩聞後做埋屎動作 係咪即係佢唔鍾意食 味道都係普通雞肉味 佢3歲 領養左返黎10日左右 平時都係食雞肉味乾糧 想佢間中食下濕野

有冇人肯接thrive雞同火雞糧
主子唔啱食
附上主子照一張

可能試吓ziwipeak風乾糧
都係乾生肉 但唔洗夠水餵

呢排凍
之後隻貓都識訓醒走去食野同飲水
呢排唔知係咪凍
成日瞓覺
無人係屋企瞓足一日
又唔似病
有人係屋企佢就跑得走得屙得玩得

全新?

係呀
一款一包

好味小姐隻營養粉唔係隻隻貓都鐘意
我隻貓就唔肯食
唔落就食到㗩㗩聲
識下加少少零食topping氹下佢食

Klitter

想接

仲有的話 可tg

Thank you

汪喵凍乾係咪好野?
主子s食完啲毛滑過食生肉

凍乾都係生肉嚟

星期日晚訂汪貓今日送左黎
第一次試 每款都買左d 希望d 貓棒場

我隻貓初初乜罐乜味都食
汪喵 thrive canagan
同人交換試左汪喵肉蓉罐都秒清
點知訂左成箱肉蓉返黎就一啖都唔食
求安慰

對貓好靚

第一次試就訂咁多 你好勇敢

屋企有五隻貓 , 所以都唔驚無貓食既.... 應該

第一次入黎 屋企附近最近出現了幾隻流浪貓
亦好似冇人餵 想問應該買乜罐頭
利申 冇養過任何貓

有冇人主子都係呢排凍左開始唔肯食嘢？
平時餐餐清 呢排每餐都埋屎分3次食
有時仲要食淨半兜 好驚餓親佢

我果隻都係
全日掛住訓
抱佢埋去先食少少

拎糧兜埋去佢好興奮架
但放低行埋去聞兩下就埋屎走人
明明都係平時食開嘅野

我果隻都係呀
上星期日開始凍
佢就狂上我張床瞓覺
瞓到推佢都唔醒
乾糧又食少左好多

我隻貓最近三日屙尿有問題
今日去睇完醫生
做左手術放尿
放左尿同埋結晶
暫時無血尿無腎石無腎病問題
希望三日後可以出院
醫生建議食泌尿貓糧
我想問應唔應該跟醫生建議
定係繼續食Orijen six fish 都可以
另外都考慮緊轉食多啲貓罐頭，可以比佢飲多啲水
想問汪貓星球易唔易轉? 佢都幾嘴刁

汪喵可以試下挑嘴罐
我隻貓都好揀飲摘食（明明係黃貓)
完全唔吼汪喵普通嗰隻主食罐
挑嘴罐就會食得踴躍少少

四個半月大
食wellness core 幼貓糧
再加每日一罐汪喵營養罐/thrive 分兩餐食
都算會主動飲水
但啲便便都成日一粒粒
需唔需要轉糧試下？

啱啱帶左佢返屋企
醫生開都係果啲hills 同royal canin
話如果佢再屙唔到尿都幾麻煩
帶佢睇獸醫好似打仗咁
我都唔敢要求咁多
但求貓貓肯食野自己識屙算
希望養得一日得一日

其實6.× kg嘅貓貓，一日食幾多thrive 乾糧先正常成日覺得佢食太少

貓仔驗血話血小板低
絕唔到育
有無巴絲遇過呢個情況？

求成貓糧推薦&副食罐

標榜「無膠」 貓狗罐頭卻被驗出含卡拉膠
張惠民 許猛捷2019年4月23日
毛小孩吃的罐頭，你有仔細看成分標示嗎?之前曾經有國外報導，說在罐頭裡面普遍使用的卡拉膠，可能會對寵物產生健康方面的疑慮。還有業者臉書PO文，強調自家產品不含膠。然而飼主向議員陳情，說為了「無膠」，他多花錢買這牌子的罐頭給狗吃，結果狗狗嘔吐又反應變遲鈍。拿去檢驗，才發現罐頭裏根本含膠。

有汪喵份

好彩無買
淨係食緊thrive罐

呢個汪喵有出返聲明
可以睇埋再決定

我覺得仍然可信

而咖隻貓貓成日軟便同埋末端有血絲
耳仔會痕
帶佢睇過醫生 話係食物敏感
食緊雞肉火雞糧
係咪轉低敏糧好啲

16歲摺耳英短
9月忽然完全無胃口 行路行得唔係幾正常 瘦左好多得返2lbs 跳都跳唔郁好咖好痛苦咁
之後帶左佢睇醫生抽左血

醫生就話佢唔食野搞到脂肪肝 開左D 類固醇 開胃針 抗生素
針筒餵hills urgent care a/d with chicken 同埋每日打1次鹽水 打2星期
之後情況好左 開始肯自己食野 力水都好左
再直接轉埋糧由royal canin gastro intestinal(食左好多年)變為hill's skin/food sensitivities z/d + 上面果隻罐頭一齊食
食左依加差唔多一個月 胃口好左好多 但體重無變同甩左勁多毛 條尾直頭見肉 仲發現左條尾上面有粒肉粒 依加冬天實凍死佢
諗緊好唔好轉返以前隻糧 但唔知剩食royal canin gastro intestinal好定royal canin gastro intestinal + 上面果隻罐頭兩溝
因為依加其實我隻貓貓都唔肯食硬糧 我地焗住要搞碎佢再溝罐頭再加少少水比佢食

我隻貓又係咁，，醫生都係咁講，而家轉左低敏鴨肉乾糧，但間唔中都係有血，同埋常有軟便🤧

唉..佢食得玩得瞓得
但耳仔會痕同埋又軟便血便
我諗住轉三文魚糧俾佢試試
同埋益生菌

果單嘢勁鬼
開晒記者會但會上一次都冇講係咩牌子
亦都冇show樣本係乜果頁，但就擺咗幾個汪喵罐喺枱面。

同埋雖然話卡拉膠避得就避，但其實大把平價罐都係咁用
大把貓狗成世都keep住食
就算真係有落都唔會一食就又嘔又反應遲鈍

其實一開始點解要食i/d？
成份兩隻都唔係好，係有咩特別理由要食定點？

咩係i/d? royal果隻?

因為佢細細個果陣好易肚屙 又試過屙血屎 轉過好多隻糧 後尾轉依隻先settle好健康足咁多年 (當然可能我害左佢都唔知 但so far真係無大病過)

i/d其實係夾硬用澱粉質整靚啲屎，令腸胃好似ok返但但冇解決過問題
不過我覺得而家呢個問題都係其次
我自己隻貓都曾經因病唔食嘢暴瘦，但到佢肯食返之後磅數好快就升返
如果明明胃口好返仲係瘦到咁擔心有其他問題.....

你唔講我都唔知 係個獸醫推介我食
其實我都擔心佢會唔會有cancer 依刻最急切問題係佢甩毛甩得好勁驚佢凍親
我依加比佢食返舊糧再溝D烚雞柳絲 睇下膳食入手有無幫助
講真都咁老 唔搞咁多野啦佢都唔開心

你反正都溝罐頭不如買啲好啲主食罐啦
a/d主成份係內臟其實好奇怪唔應該長期食
食好嘅主食罐身形同毛係會肉眼可見地靚咗

有無推介
真係完全唔識

咁多年黎剩係知佢腸胃唔好 同埋有中耳炎過咁

佢舊果隻係乾糧黎

你睇返第一頁個excel揀，我自己果隻大病後係食汪喵營養罐恢復
不過揀邊隻都好買少少試下先
既然已經唔係餓到要灌食急救其實冇需要再溝a/d
溝啲營養好嘅罐仲好
不過要有心理準備，本來腸胃麻麻嘅貓突然食高蛋白
營養太好，吸收唔到軟便好正常
我自己都有隻14歲，轉咗兩年都仲係間中軟便
keep住食益生菌有改善但始終唔係100%靚晒，不過隻貓生猛咗勁多

不過而家始終擔心有咩問題未發現，最好check真啲先啦
怕因為唔知乜事越搞越衰

試下aatu 先

wellness core乾糧長放
罐就乜都餵下，剛買汪喵多種味，佢肯食就主力餵汪喵
另會間中餵埋汪喵凍乾

乾糧就少食，我會加d凍乾撈埋一齊

搭單問下巴打
我隻貓都因為腸胃炎食左幾日腸胃糧 食到最尾個陣加返少少平時食開既wellness 幼貓罐佢就又屙返爛
想問下係咪濕糧都要少量少量咁等佢腸胃適應返
我唔想佢食處方糧
最大問題係我隻貓屙爛既話會唔肯屙落貓砂盤
屙係地

有冇人要primal急凍糧？
大小姐唔食
雞三文魚同牛三文魚
雞開左兩粒 牛全新

有意留tg

想試本身餵開急凍生肉，想懶下試品牌

搭單問 有冇人試過喺怪獸買嘢？
過左希望收件時間冇送黎 又冇tracking number

睇左幾個POST
似乎Oven-Baked Tradition無穀雞肉全貓糧應該唔錯?

但我隻貓成日幾日先一次屎
洗唔洗買D高纖既既糧?

因為早排隻貓便秘,帶佢去睇獸醫,佢話D糧唔夠纖維
佢叫我買ROYAL CANIN隻高纖處方糧
但我又唔想買ROYAL CANIN

antinol 其實對關節有無用

伸手黨sorry
邊到買貓糧最平？
乾糧濕糧都要
喂流浪貓
感謝

黃店天下貓貓
有浪浪專區

係咪樂高
間野應該同forest有deal
踩其他牌子呃人買
但forest都好垃圾下

想問下大家絕育後有冇特別比d咩食 貓貓去recover? 見汪喵有個營養罐但係係肉泥 貓貓食左2啖冇食

另外想問如果鮮食淨係加iherb cat mix粉係唔係唔足夠呢？

屋企有2箱 汪喵 98%鮮肉無膠主食罐165g 綜合口味想放, 貓貓開頭肯食, 食食下就冇咗個熱情, 依家尋覓緊新罐睇下有冇巴絲會接收

利申: 1箱12罐
tg: leon_lai

我可以要一箱試下，tg?

好呀，

想問下巴打絲打
我隻貓依家食緊BOREAL既無殼物糧
但佢成日食得好快 之後嘔番出泥
有冇其他糧推介?
因為我見其實啲糧都已經好細粒了

係呀 係樂高
好彩冇買

想請教下各位
我隻b上禮拜開始唔肯食濕糧，開頭以為食厭咗汪喵點解換咗幾隻連吞拿魚罐都係聞一聞就抹地走開加凍乾或者乾糧嘅話就淨係食晒啲凍乾乾糧就走
想問下可以點令佢食返罐

試下喂少啲

你只餵乾糧？

可以試下沸石砂

前排我隻貓都係咁 試吓溝少少暖水/坐暖啲濕糧
我懷疑呢排凍啲貓唔想舔凍嘢

一路都有坐返暖先比佢食，最誇張係凍乾灑喺面佢就淨係食啲凍乾，但係撈埋嘅話佢就寧願凍乾都唔食

有乾有濕

想問一下，salican chicken soup系列好唔好？
天下貓貓寫佢係主食罐

爬文見到，差唔多一年前樓主話用吞拿魚做主多數副食
咁佢呢款雞肉做主覺得點？

同問 幫你推到有人覆

勸大家唔好買漁極，之前隻貓食到腸胃敏感痾血
後尾睇番先知有多醣膠（初頭新手唔知
依家買罐只會買中英文嘅，日文睇唔明有咩成份都唔知

屋企隻貓日日軟便可以點做？ 好頭痛
一開始餵wellness core
見有軟便就慢慢轉咗Go!紫色糧
到依家差唔多轉左成個月都仲係軟便，成日hi到啲毛

佢7個月大
每日定時食兩餐 有比BIXBI益生菌
完全冇餵零食 已經好檢點

都仲屙爛屎
日日幫佢抹屎忽
好頭痛 有冇人可以幫吓我

如果餵俾浪浪，有咩罐頭好推介？

想問吓而家4個月大貓仔諗住轉wellness core乾糧
之前一直用緊wellness core 幼貓罐頭
係咪應該乾濕都用晒佢定係有其他濕糧牌子好用啲
諗住搵啲高dha成份嘅幫佢補下個腦

餵邊隻肉？
有可能腸胃敏感

乾糧就唔好密密轉
濕就可以食多啲唔同牌子
餐餐轉都得

Fussie cat黑鑽幾好
嗜口性高 價錢都算ok

餵緊Go！紫色嗰隻（雞，火雞，鴨）

如果餵Nature's Variety Instinct original 雞肉會唔會好啲？

食開脆樂芙想轉糧，有無咩牌子係好D?

Instinct乾糧都唔錯
你都可以每隻唔同既肉都比佢試下
睇下係咪對某一隻肉敏感

唔該晒

多謝Ching

想問下有冇巴絲訂開怪獸部落既主食罐
見屋企位公主幾鐘意食想大量訂貨
跪求平價門路

直接官網入貨

我都係官網入手 官網買到岩岩好二千台幣包送香港

咁訂兩箱順豐運費大約幾錢
諗住買多少少

買港二千就包sf到香港

唔該哂咁多位

想打滿字 買滿

AATU無穀雞肉／鵪鶉主食包 定 THRIVE無穀雞胸主食罐 好

前者脂肪含量多D 後者蛋白質重D
隻貓病完瘦左好多 甩左好多毛

換左新糧唔肯食點搞
奉勸各位唔好買皇家貓糧 會食上癮
之前習慣每食2包換一次牌子 一直都好好地
屌依家食完皇家貓糧居然唔肯食其他糧

轉糧咪 1／4 新糧 加舊糧 每日加小小 直至變到100％新糧 兩個禮拜乜都轉到

其實皇家貓糧係咪唔好食咁多
我啱啱接左隻貓仔二個半月大 佢之前食開皇家幼貓糧
我d養貓朋友叫我儘快換左第二集糧佢 大概一個月內
但比隻貓仔我個人就話食到五六個月先轉 究竟應該信邊個好

Rc糧碳水高
會谷到d貓仔好似好肥肥白白咁
同埋價錢相對平
所以好多breeder都餵呢隻
但食碳水谷出嚟嘅肥根本就唔健康
同埋rc糧好濃味 上咗癮到時你想轉糧就頭痕
建議你盡快轉第二隻啦

我睇左三款 nulo freestyle orijen 同 oven baked 有冇話邊隻好D

講真大把貓食足一世都冇問題 食左會有大問題 作為世界性貓糧供應商 唔比人告到死咩
十幾廿年前 D貓係食貓飯大 一樣咁生存
只不過近年 資訊發達又富裕 先開始有咁多選擇 亦明白貓
係食乜最好 先有咁多比較好的乾糧
對貓好D 咪買靚D比佢食囉
我就由細到大餵自制生肉同風乾肉加乾糧 一樣肥肥白白

乾糧我都唔係好熟 等其他巴絲解答
貓仔而家係食全乾糧？
有冇考慮過餵凍乾呀

而家食緊兩餐乾 兩餐罐頭 四餐
凍乾係咩黎新手唔太識

凍乾其實係生肉嚟
不過經過處理
抽乾晒水份 令佢變成好似乾糧咁一粒粒
同埋可以常溫保存 唔洗放雪櫃
餵嘅時候整碎佢 加水就食得
我自己貓貓就個幾月戒咗奶之後就食凍乾大
貪佢有生肉嘅優點 又有乾糧嘅方便
不過可能唔係隻隻貓都適合/適應到
你可以了解下先

有冇人買d 凍乾/風乾肉臟俾貓貓補充營養
例如呢d:

兩隻貓bb都好鐘意食 好似好過用其他零食

主子啲糧好惹蟻 可以點解決？

想問下呢乾乾可唔可以溝嚟食eg.雞溝魚/雞溝鴨

我自己試過
放個裝咗水嘅碟/碗喺貓貓個食飯兜下面

請問ziwi生肉凍乾糧好唔好？
見excel啲數據唔錯
會唔會容易腸胃敏感，屙爛屎？

巴打想問下我隻主子4個半月大 一直食緊N&D無穀物雞肉石榴味幼貓糧 啲屎都幾靚但好臭
呢隻糧啲成份可以嗎？ 另外有無濕糧推薦

幾隻溝都得 睇下D屎有冇問題

想問貓係咁想食野係咪正常？
而家餵緊全濕，跟左建議寫一日餵兩罐
但到凌晨佢係去搵貓砂食倒乾糧比佢食先收口

有無人屋企都係乾+濕+鮮咁餵
我隻貓之前係咁玩水機啲水 成日整到成個籠濕哂
依家濕糧+雞+水(150ml左右)早晚各一餐
然後糧機set左一日5餐每次10g左右

For example 乾糧佢recommend 一日200g
濕糧佢recommend 一日兩罐
咁我就100g乾+1罐濕+雞肉

個問題就黎啦
1.咁樣會唔會對隻貓唔好
2.依家溝ziwipeak罐+ancestry乾糧 兩隻都有啲野超標
黎緊想轉ziwipeak乾(鯖魚+羊)+thrive罐(雞胸+肝)
睇兩隻都無超標

有無巴絲打比下意見咁樣好無
多謝哂 新年快樂

你隻貓幾大？
幼貓係要食多啲
有啲貓又會大食啲
個建議只係for reference

少食多餐好呀
不過唔知你餵既時間係幾時
乾濕糧消化時間唔同
餵既時間最好唔好太接近

份量既話就可以睇返貓貓幾重
計返需要既卡路里
決定返比幾多佢食

鮮食如果冇加營養粉都要睇返份量
唔可以比例上佔太多
如果唔係會營養唔均衡

我自己會比多幾款唔同既罐佢食
冇咁易食厭
同埋萬一啲罐有問題都可以分散風險

罐早晚要有人係屋企先比到佢
咁乾糧我改返啲時間避開餵罐前後
營養粉其實邊隻好
有時覺得人造野supplement 會對佢無咁好

卡路里我返去計下罐+乾同佢suppose吸收既份量差得遠唔遠先

冇辦法
因為煮過嘅肉有好多營養都流失左
而且冇骨頭同內臟
會少咗好多佢哋需要嘅嘢
如果當零食就冇乜所謂
但食得多嘅話就會搞到營養不良

有冇人隻貓仔試過尿道炎復發

年幾之前隻貓尿道炎 醫生比RC尿道炎配方
但爬完文之後知道RC成分差
就轉咗糧同開始比罐罐
但因為屋企問題所以一個禮拜淨係比到5-6餐罐罐+2次ciao溝大量水比佢飲

但唔知係咪都飲唔夠定點 依排有時又會好似痾唔到尿成日進出廁所

好擔心佢尿道炎復發

附上主子圖一張

想問下有無iHerb推薦買的
貓用的酵素，益生菌，益生元，魚肝油
有無鮮食的營養粉

我見唔同brand都有唔同成份，唔係好識揀

新手養猫，附圖

想問大家有咩性價比高 唔太貴既乾糧介紹 食緊thrive 食過wellnesscore

之前屋企接左隻5個月貓B返黎
暫托果個義工叫我餵佢某隻糧 話佢食完有靚屎
但check過完全唔知乜野牌子黎 成份又唔清唔楚
唔想由細比佢食垃圾糧 後尾搵左thrive同wellness core幼貓糧
結果隻衰野真係一直軟便拉稀 買主食罐比佢都係痾爛 搞到好似我害左佢咁
去獸醫度飲過驅蟲奶都無改善 前幾日搏一搏買包凍乾生肉糧試下
尋晚終於痾第一舊屎 好細粒但終於無爛
不過凍乾真係好貴 佢仲要三餐都係凍乾

thrive wellness係最高蛋白質個d牌子
可能唔係隻隻貓受到
你睇返excel搵d次一級冇咁高蛋白個d試下啦

我之前就係見thrive太高 所以轉左wellness 幼貓糧係A- 果行
但佢都係痾爛
唔知點解凍乾生肉又好好多 唯有keep住食一排先

有無試下食益生菌？
我果隻初初食thrive乾都軟便
食左益生菌就無事喇

我一對貓b都係食凍乾大
貴就真係貴啲
不過見佢哋日日屙靚屎
長肉長得快 毛又滑
就覺得乜都抵返曬

而且食得好 慳返將來睇獸醫嘅錢
唯有咁諗

想問下各位巴絲 想問下凍乾係咪最好? k9果隻凍乾如何? 因為我個仔 試過買cangan同thrive既罐頭比佢 總共有5隻味 佢都係唔食 最後要轉讓比其他巴絲

師兄有無家用絞肉機型號可以介紹一下？ 用來製作生食

之前試過wellness core同GO!
都一直爛屎，早幾日仲要有啲血
一嘢換咗ziwi羊肉比佢，當晚啲屎即刻超靚
一直keep到依家

巴打係咪轉左餵凍乾？
想問下凍乾加完水係咪會好似肉醬咁架？

係啊，Ziwi係凍乾生肉糧，我就咁餵，冇試過加水
不過真係好貴

以佢3kg嚟計，1日要成19蚊

諗住趁佢仲細（依家7個月），餵好啲
等佢發育好啲
睇吓遲啲成貓會唔會轉翻普通乾糧
Nature's Variety Instinct original
或者乾糧同生肉糧兩溝

絲打啲凍乾就係咁餵定會加水架？
想問下啲凍乾加完水開係咪會好似肉醬罐啲肉醬咁

我寧願比貴啲伙食都唔想主子再屙爛
抹屎抹到喊
不過上網睇個陣話餵生肉唔好同乾糧兩溝呀
詳細巴打你再研究下
好似話消化時間唔同會整壞腸胃

我會加水架 但因為佢痾所以會加少啲
我果包正常係加1:3
Met碎啲凍乾再加水撈下 就會變肉醬食得

唔該絲打
咁主子有機會肯食 (主子唔食乾）
人生好似有返啲希望了
想再問多句絲打買邊隻牌子？
就咁睇凍乾品牌唔多
係咪p記或者k9?

食緊汪喵嘅安心雞味

遲啲試吓instinct original就咁餵
如果屙要再試

但係生肉糧真係太貴
淨伙食都5百尾6百
未計佢遲啲大啲又要食多啲

我主子上個月腸胃炎睇醫生已經睇左成千蚊 然後買左成箱處方罐慢慢幫佢溝返正常罐
點解今個月一轉多少少又黎過
又要帶佢去睇醫生了
相比之下我覺得伙食費幾百都好平
主子屙爛佢自己唔舒服時又搞到我好煩

唔該絲打

話說ziwi凍乾個質地唔似其他凍乾
佢唔係肉鬆咁樣，佢係好似牛肉乾咁一塊塊
啱啱試咗溝啲水，完全唔吸水

多謝巴打你加左水又話返我知
咁我應該唔會買ziwi 凍乾 肯定唔食

唔使客氣
不過真係超香 勁大浸肉味
希望巴打搵到隻啱你主子食啦

ziwi 唔係凍乾嚟...唔使加水...

係喎岩岩上網search 見到ziwi 係風乾糧黎

$19又唔係好貴喎，我主子都係3kg一日食兩罐都要廿幾蚊
咁計我都想轉凍乾添

3個月貓可唔可以食凍乾？哩家餵緊Wellness Core
佢好似冇咩大意欲去食

戒咗奶就食得
大部分凍乾加咗水其實都會變到糊仔咁
係某啲牌子/肉類比較硬身
例如primal鹿肉 硬到要用刀切

想問下
我貓貓近排唔多食乾糧
淨係食罐頭
尤其只食thrive
但一日最多都係食兩罐半左右
我睇返佢卡路里
網上話佢100g先得75卡路里
但佢一日只係食兩罐半
換言之一暐先得百幾卡路里
佢半歲貓
應該一日要2百幾卡路里
但佢已經三四個鍾比一餐佢
淨係罐頭點食到4罐幾

我隻貓依家淨係食thrive 罐頭
日日兩罐以上
差唔多30蚊

試下比肉醬罐佢食
卡路里會高啲
同埋佢有冇發情
發緊情會冇咁好胃口

我隻仔7個月個陣
日日食2個k9大罐
差唔多成50蚊日
Btw淨食糧唔加水應該會飲唔夠水

我嗰隻8個月，2kg，每日淨係0.5-1.5罐 小罐(80g)
想佢肥啲

佢自己成日飲
再加埋我會用針筒餵佢飲

佢唔肯食肉醬
細細個都勁咀刁

有d貓真係唔鍾意食野
我隻貓一日最多食15g乾糧加兩個半75g罐頭
果日係有朋友上黎同佢狂玩
佢心情勁好先食到咁多
你果隻1日食罐半80g
有冇食埋乾糧？

我隻貓得閒經過見到都會食幾啖乾糧

我兩隻貓貓 9-10月大 而加2點幾kg 接近3kg
我都係長放 wellness core戈隻幼貓糧
夜晚收工 就每隻各一罐 thrive 罐 (75g)
但其實按佢地嘅年紀/體重
一罐夠唔夠食?
因為我睇罐就寫話每日2-3罐 同埋聽過獸醫講話佢地年紀要食到百幾g 罐頭 但因為我有俾乾糧
所以我都唔知要點計
定係長放左乾糧 佢地肚餓就走去食 就可以 唔洗擔心佢地食唔夠/卡路里戈啲?

Nature's Variety Instinct 乾糧係咪好
食緊wellness core 鴨肉味啲屎時好時壞 諗住轉下其他試下

我都係兩隻，一隻2歲半，一隻6個月，乾糧長放，每日放工每隻餵半罐thrive, 隻2歲半都肥到隻豬咁

其實睇佢食幾多g wellness core
以卡路里黎計
乾糧1g普遍有4卡路里左右
罐頭1g都無1卡路里

所以我上面先問
我隻貓唔鬼鍾意食乾糧
日日食兩至兩罐半thrive
計卡路里其實好少
但兩罐半摷鬆佢
其實睇落又好多

嗚呀 有冇巴絲知道邊度買Primal生肉糧抵?
我家主子一日食6-7舊 食到我破產了

食咁少都肥肥 係咪食好多乾糧🤣

Ziwi係浸水咁餵？定就咁餵都得

想問下食凍乾/Ziwipeak
有無話食翻雞肉會好d?

就咁餵

隻貓依加5歲左右， 食開wellness ，但聽人講隻貓大左唔係太適合食蛋白質太高既貓糧， 想轉origin 算。 畢竟好似評價黎講，除左貴少少都冇乜其他缺點？

我都見好多人推薦ziwi , 但香港鋪好似好少有，所以諗緊簡 ziwi 定 original 好

天下有得訂ziwi

係咪即係嗰隻脫水糧？ 唔洗加水，可以好似乾糧咁放題ok?

係啊
你當乾糧咁餵就得

天下咩黎

thx, 岩岩先訂左幾包thrive, 差唔多食完試下轉ziwi 先。
轉ziwi 係咪直接轉唔洗溝？

catiscat

天下貓貓